msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-26 21:20+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.0.0\n"

msgctxt "Feat/&FeatHeavyArmorMasterDescription"
msgid ""
"You can use your armor to deflect strikes that would kill others. Increase "
"your Strength score by 1, to a maximum of 20. While you are wearing heavy "
"armor, bludgeoning, piercing, and slashing damage that you take from attacks "
"is reduced by 3."
msgstr ""
"다른 이들이라면 치명상일 공격도 튕겨낼 수 있습니다. 힘이 1, 최대 20까지 증가합니다. 중갑 착용 시, 자신이 맞은 공격의 타격/관통/"
"참격 피해가 3 감소합니다."

msgctxt "Feat/&FeatHeavyArmorMasterTitle"
msgid "Heavy Armor Master"
msgstr "중갑 달인"

msgctxt "Feat/&FeatMediumArmorDexDescription"
msgid ""
"Increase your Dexterity by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with medium armor and shields."
msgstr ""
"민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"평갑과 방패 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatMediumArmorDexTitle"
msgid "Medium Armor [Dex]"
msgstr "평갑 [민첩]"

msgctxt "Feat/&FeatMediumArmorMasterDescription"
msgid ""
"You have practiced moving in medium armor to gain the following benefits:\n"
"• Wearing medium armor doesn't impose disadvantage on your Dexterity "
"(Stealth) checks.\n"
"• When you wear medium armor, you can add 3, rather than 2, to your AC if "
"you have a Dexterity of 16 or higher."
msgstr ""
"다음 효과를 얻기 위해 평갑을 입은 채 이동하는 걸 훈련했습니다:\n"
"• 평갑 착용으로 인해 민첩(은신) 판정에 불리점을 받지 않게 됩니다.\n"
"• 평갑 착용 시, 민첩 능력치가 16 이상이라면 AC에 2가 아닌 3을 더합니다."

msgctxt "Feat/&FeatMediumArmorMasterTitle"
msgid "Medium Armor Master"
msgstr "평갑 달인"

msgctxt "Feat/&FeatMediumArmorStrDescription"
msgid ""
"Increase your Strength by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with medium armor and shields."
msgstr ""
"힘이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"평갑과 방패 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatMediumArmorStrTitle"
msgid "Medium Armor [Str]"
msgstr "평갑 [힘]"

msgctxt "Feat/&FeatShieldTechniquesDescription"
msgid ""
"You use shields not just for protection but also for offense. You gain the "
"following benefits while you are wielding a shield:\n"
"• If you take the Attack action on your turn, you can use a bonus action to "
"try to shove a creature within 5 feet of you with your shield.\n"
"• If you aren't incapacitated, gain +2 bonus to all Dexterity saving throws "
"you make.\n"
"• Whenever you or one of your allies that you can see within 5 feet fails a "
"Dexterity saving throw, you can use your reaction to reroll the save."
msgstr ""
"방패를 공격에도 사용합니다. 방패 착용 시 다음 효과들을 얻습니다:\n"
"• 공격 행동을 취했다면, 추가행동으로 5ft 내의 크리쳐를 밀칠 수 있습니다.\n"
"• 행동불능 상태가 아니라면, 민첩 내성굴림에 +2 보너스를 받습니다.\n"
"• 자신이나 시야로 확인 가능한 5ft 내의 아군이 민첩 내성굴림에서 실패했을 경우, 반응행동으로 해당 굴림을 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatShieldTechniquesTitle"
msgid "Shield Techniques"
msgstr "방패의 기술"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionShieldTechniquesDescriptionAlly"
msgid ""
"<b>{0}</b> failed a Dexterity save roll against <b>{1}</b>'s <b>{2}</b>. You "
"can spend your reaction to improvise help that will reroll the save."
msgstr ""
"<b>{0}</b>이(가) <b>{1}</b>이(가) 유발한 <b>{2}</b> 민첩 내성굴림에 실패했습니다. 반응행동으로 임시방편으로 "
"도움을 줘 다시 굴리게 할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionShieldTechniquesDescriptionSelf"
msgid ""
"<b>{0}</b> failed a Dexterity save roll against <b>{1}</b>'s <b>{2}</b> and "
"can spend reaction to improvise help that will reroll the save."
msgstr ""
"<b>{0}</b>이(가) <b>{1}</b>이(가) 유발한 <b>{2}</b> 민첩 내성굴림에 실패했습니다. 반응행동으로 임시방편으로 "
"해결해 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionShieldTechniquesReactDescription"
msgid "Use your shield techniques to help with the saving roll."
msgstr "방패의 기술로 내성굴림을 돕습니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionShieldTechniquesReactTitle"
msgid "Shield Techniques"
msgstr "방패의 기술"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionShieldTechniquesTitle"
msgid "Shield Techniques"
msgstr "방패의 기술"

msgctxt "Feat/&FeatAegisTouchedChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the shield of faith, protect vs evil & good, "
"and protection from poison spells once per long rest and you can cast these "
"spells with your spell slots."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"신앙의 방패, 선과 악으로부터의 보호, 독으로부터의 보호 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 "
"자신의 주문 슬롯을 이용해 추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatAegisTouchedChaTitle"
msgid "Aegis Touched [Cha]"
msgstr "아이기스의 손길 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatAegisTouchedIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the shield of faith, protect vs evil & good, "
"and protection from poison spells once per long rest and you can cast these "
"spells with your spell slots."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"신앙의 방패, 선과 악으로부터의 보호, 독으로부터의 보호 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 "
"자신의 주문 슬롯을 이용해 추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatAegisTouchedIntTitle"
msgid "Aegis Touched [Int]"
msgstr "아이기스의 손길 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatAegisTouchedWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the shield of faith, protect vs evil & good, "
"and protection from poison spells once per long rest and you can cast these "
"spells with your spell slots."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"신앙의 방패, 선과 악으로부터의 보호, 독으로부터의 보호 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 "
"자신의 주문 슬롯을 이용해 추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatAegisTouchedWisTitle"
msgid "Aegis Touched [Wis]"
msgstr "아이기스의 손길 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatCelestialTouchedChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the healing word, cure wounds and lesser "
"restoration spells once per long rest and you can cast these spells with "
"your spell slots."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"치유의 단어, 상처 치유, 하급 회복 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 "
"이용해 추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCelestialTouchedChaTitle"
msgid "Celestial Touched [Cha]"
msgstr "천상의 손길 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatCelestialTouchedIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the healing word, cure wounds and lesser "
"restoration spells once per long rest and you can cast these spells with "
"your spell slots."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"치유의 단어, 상처 치유, 하급 회복 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 "
"이용해 추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCelestialTouchedIntTitle"
msgid "Celestial Touched [Int]"
msgstr "천상의 손길 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatCelestialTouchedWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the healing word, cure wounds and lesser "
"restoration spells once per long rest and you can cast these spells with "
"your spell slots."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"치유의 단어, 상처 치유, 하급 회복 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 "
"이용해 추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCelestialTouchedWisTitle"
msgid "Celestial Touched [Wis]"
msgstr "천상의 손길 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatFeyTeleportationChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma by 1, to a maximum of 20.\n"
"You can use misty step once per short rest, and you can cast this spell with "
"your spell slots.\n"
"You gain proficiency in Tirmarian."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"안개 걸음 주문을 짧은 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 추가로 시전할 수 "
"있습니다.\n"
"티르마르어 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatFeyTeleportationChaTitle"
msgid "Fey Teleportation [Cha]"
msgstr "요정의 자취 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatFeyTeleportationIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence by 1, to a maximum of 20.\n"
"You can use misty step once per short rest, and you can cast this spell with "
"your spell slots.\n"
"You gain proficiency in Tirmarian."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"안개 걸음 주문을 짧은 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 추가로 시전할 수 "
"있습니다.\n"
"티르마르어 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatFeyTeleportationIntTitle"
msgid "Fey Teleportation [Int]"
msgstr "요정의 자취 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatFeyTeleportationWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom by 1, to a maximum of 20.\n"
"You can use misty step once per short rest, and you can cast this spell with "
"your spell slots.\n"
"You gain proficiency in Tirmarian."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"안개 걸음 주문을 짧은 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 추가로 시전할 수 "
"있습니다.\n"
"티르마르어 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatFeyTeleportationWisTitle"
msgid "Fey Teleportation [Wis]"
msgstr "요정의 자취 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatFlameTouchedChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the burning hands, hellish rebuke and scorching "
"ray spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"타오르는 손길, 지옥의 책망, 타오르는 광선 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 "
"슬롯을 이용해 추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatFlameTouchedChaTitle"
msgid "Flame Touched [Cha]"
msgstr "불꽃의 손길 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatFlameTouchedIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the burning hands, hellish rebuke and scorching "
"ray spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"타오르는 손길, 지옥의 책망, 타오르는 광선 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 "
"슬롯을 이용해 추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatFlameTouchedIntTitle"
msgid "Flame Touched [Int]"
msgstr "불꽃의 손길 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatFlameTouchedWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the burning hands, hellish rebuke and scorching "
"ray spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"타오르는 손길, 지옥의 책망, 타오르는 광선 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 "
"슬롯을 이용해 추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatFlameTouchedWisTitle"
msgid "Flame Touched [Wis]"
msgstr "불꽃의 손길 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatIridescentTouchedChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the color spray, faerie fire and color burst "
"spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"색채 분사, 요정 불꽃, 색채 폭발 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatIridescentTouchedChaTitle"
msgid "Iridescent Touched [Cha]"
msgstr "무지개의 손길 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatIridescentTouchedIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the color spray, faerie fire and color burst "
"spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"색채 분사, 요정 불꽃, 색채 폭발 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatIridescentTouchedIntTitle"
msgid "Iridescent Touched [Int]"
msgstr "무지개의 손길 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatIridescentTouchedWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the color spray, faerie fire and color burst "
"spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"색채 분사, 요정 불꽃, 색채 폭발 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatIridescentTouchedWisTitle"
msgid "Iridescent Touched [Wis]"
msgstr "무지개의 손길 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatPeregrinationTouchedChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the long strider, expeditious retreat, and "
"spider climb spells once per long rest and you can cast these spells with "
"your spell slots."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"활보, 신속한 후퇴, 거미 등반 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPeregrinationTouchedChaTitle"
msgid "Peregrination Touched [Cha]"
msgstr "송골매의 손길 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatPeregrinationTouchedIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the long strider, expeditious retreat, and "
"spider climb spells once per long rest and you can cast these spells with "
"your spell slots."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"활보, 신속한 후퇴, 거미 등반 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPeregrinationTouchedIntTitle"
msgid "Peregrination Touched [Int]"
msgstr "송골매의 손길 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatPeregrinationTouchedWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the long strider, expeditious retreat, and "
"spider climb spells once per long rest and you can cast these spells with "
"your spell slots."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"활보, 신속한 후퇴, 거미 등반 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPeregrinationTouchedWisTitle"
msgid "Peregrination Touched [Wis]"
msgstr "송골매의 손길 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatRetinueTouchedChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the bless, heroism and enhance ability spells "
"once per long rest and you can cast these spells with your spell slots."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"축복, 영웅심, 역량 강화 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 추가로 "
"시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatRetinueTouchedChaTitle"
msgid "Retinue Touched [Cha]"
msgstr "시종의 손길 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatRetinueTouchedIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the bless, heroism and enhance ability spells "
"once per long rest and you can cast these spells with your spell slots."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"축복, 영웅심, 역량 강화 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 추가로 "
"시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatRetinueTouchedIntTitle"
msgid "Retinue Touched [Int]"
msgstr "시종의 손길 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatRetinueTouchedWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the bless, heroism and enhance ability spells "
"once per long rest and you can cast these spells with your spell slots."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"축복, 영웅심, 역량 강화 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 추가로 "
"시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatRetinueTouchedWisTitle"
msgid "Retinue Touched [Wis]"
msgstr "시종의 손길 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatShadowTouchedChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the invisibility, inflict wounds, and false "
"life spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"투명화, 상처 가해, 거짓 생명 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatShadowTouchedChaTitle"
msgid "Shadow Touched [Cha]"
msgstr "그림자의 손길 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatShadowTouchedIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the invisibility, inflict wounds, and false "
"life spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"투명화, 상처 가해, 거짓 생명 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatShadowTouchedIntTitle"
msgid "Shadow Touched [Int]"
msgstr "그림자의 손길 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatShadowTouchedWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the invisibility, inflict wounds, and false "
"life spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"투명화, 상처 가해, 거짓 생명 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatShadowTouchedWisTitle"
msgid "Shadow Touched [Wis]"
msgstr "그림자의 손길 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatTelekineticChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma by 1, to a maximum of 20.\n"
"As a bonus action during combat, you can telekinetically move one creature "
"you can see within 30 ft of you. The target must succeed on a Strength "
"saving throw (DC 8 + your proficiency bonus + your Charisma modifier) or be "
"moved 5 ft in a direction of your choosing."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"전투 중 추가행동으로, 염력을 이용해 30ft 내의 시야로 확인 가능한 크리쳐 하나를 이동시킬 수 있습니다. 대상은 힘 내성굴림 (DC "
"8+숙련 보너스+매력 수정치) 실패 시 지정된 방향으로 5ft 이동됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatTelekineticChaTitle"
msgid "Telekinetic [Cha]"
msgstr "염동력 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatTelekineticIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence by 1, to a maximum of 20.\n"
"As a bonus action during combat, you can telekinetically move one creature "
"you can see within 30 ft of you. The target must succeed on a Strength "
"saving throw (DC 8 + your proficiency bonus + your Intelligence modifier) or "
"be moved 5 ft in a direction of your choosing."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"전투 중 추가행동으로, 염력을 이용해 30ft 내의 시야로 확인 가능한 크리쳐 하나를 이동시킬 수 있습니다. 대상은 힘 내성굴림 (DC "
"8+숙련 보너스+매력 수정치) 실패 시 지정된 방향으로 5ft 이동됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatTelekineticIntTitle"
msgid "Telekinetic [Int]"
msgstr "염동력 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatTelekineticWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom by 1, to a maximum of 20.\n"
"As a bonus action during combat, you can telekinetically move one creature "
"you can see within 30 ft of you. The target must succeed on a Strength "
"saving throw (DC 8 + your proficiency bonus + your Wisdom modifier) or be "
"moved 5 ft in a direction of your choosing."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"전투 중 추가행동으로, 염력을 이용해 30ft 내의 시야로 확인 가능한 크리쳐 하나를 이동시킬 수 있습니다. 대상은 힘 내성굴림 (DC "
"8+숙련 보너스+매력 수정치) 실패 시 지정된 방향으로 5ft 이동됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatTelekineticWisTitle"
msgid "Telekinetic [Wis]"
msgstr "염동력 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatVerdantTouchedChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the barkskin, entangle, and goodberry spells "
"once per long rest and you can cast these spells with your spell slots."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"나무껍질 피부, 덩굴 속박, 굿베리 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatVerdantTouchedChaTitle"
msgid "Verdant Touched [Cha]"
msgstr "상록의 손길 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatVerdantTouchedIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the barkskin, entangle, and goodberry spells "
"once per long rest and you can cast these spells with your spell slots."
msgstr ""
"지능 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"나무껍질 피부, 덩굴 속박, 굿베리 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatVerdantTouchedIntTitle"
msgid "Verdant Touched [Int]"
msgstr "상록의 손길 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatVerdantTouchedWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom attribute by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the barkskin, entangle, and goodberry spells "
"once per long rest and you can cast these spells with your spell slots."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"나무껍질 피부, 덩굴 속박, 굿베리 주문을 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 시전할 수 있게 됩니다. 이 주문은 자신의 주문 슬롯을 이용해 "
"추가로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatVerdantTouchedWisTitle"
msgid "Verdant Touched [Wis]"
msgstr "상록의 손길 [지혜]"

msgctxt "Feature/&FeatTelekineticDescription"
msgid "Telekinetically move creature 5ft in any direction."
msgstr "염동력으로 크리쳐를 원하는 방향으로 5ft 이동시킵니다."

msgctxt "Feature/&FeatTelekineticTitle"
msgid "Telekinesis"
msgstr "염동력"

msgctxt "Screen/&AegisTouchedSpellDescription"
msgid "This Aegis spell is always prepared."
msgstr "이 아이기스의 손길 주문은 항상 준비되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&AegisTouchedTitle"
msgid "Aegis"
msgstr "아이기스"

msgctxt "Screen/&CelestialTouchedSpellDescription"
msgid "This Celestial touched spell is always prepared."
msgstr "이 천상의 손길 주문은 항상 준비되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&CelestialTouchedSpellTitle"
msgid "Celestial"
msgstr "천상"

msgctxt "Screen/&FeyTeleportSpellDescription"
msgid "This Fey spell is always prepared."
msgstr "이 요정의 손길 주문은 항상 준비되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&FeyTeleportSpellTitle"
msgid "Fey"
msgstr "요정"

msgctxt "Screen/&FlameTouchedSpellDescription"
msgid "This Flame touched spell is always prepared."
msgstr "이 불꽃의 손길 주문은 항상 준비되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&FlameTouchedSpellTitle"
msgid "Flame"
msgstr "불꽃"

msgctxt "Screen/&IridescentTouchedSpellDescription"
msgid "This Iridescent spell is always prepared."
msgstr "이 무지개의 손길 주문은 항상 준비되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&IridescentTouchedTitle"
msgid "Iridescent"
msgstr "무지개"

msgctxt "Screen/&PeregrinationTouchedSpellDescription"
msgid "This Peregrination spell is always prepared."
msgstr "이 송골매의 손길 주문은 항상 준비되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&PeregrinationTouchedTitle"
msgid "Peregrination"
msgstr "송골매"

msgctxt "Screen/&RetinueTouchedSpellDescription"
msgid "This Retinue spell is always prepared."
msgstr "이 시종의 손길 주문은 항상 준비되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&RetinueTouchedTitle"
msgid "Retinue"
msgstr "시종"

msgctxt "Screen/&ShadowTouchedSpellDescription"
msgid "This Shadow touched spell is always prepared."
msgstr "이 그림자의 손길 주문은 항상 준비되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&ShadowTouchedSpellTitle"
msgid "Shadow"
msgstr "그림자"

msgctxt "Screen/&VerdantTouchedSpellDescription"
msgid "This Verdant spell is always prepared."
msgstr "이 상록의 손길 주문은 항상 준비되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&VerdantTouchedTitle"
msgid "Verdant"
msgstr "상록"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypePlaneMagic"
msgid "Plane Magi"
msgstr "차원 마법사"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatCallForChargeDescription"
msgid "Your speed increase by 15 ft and you have advantage on your attack."
msgstr "이동력이 15ft 증가하고 공격에 이점을 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatCallForChargeTitle"
msgid "Call for Charge"
msgstr "돌진의 함성"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSlayTheEnemiesDescription"
msgid ""
"You have a bonus to attack and damage rolls equal to {0}. If your target is "
"a favored enemy, you have advantage instead of attack roll bonus."
msgstr "{0}만큼 명중굴림과 피해굴림에 보너스를 받습니다. 대상이 주적이라면, 명중굴림 보너스 대신 이점을 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSlayTheEnemiesTitle"
msgid "Slay the Enemies"
msgstr "도륙"

msgctxt "Feat/&FeatAwakenTheBeastWithinDescription"
msgid ""
"Increase your {0} score by 1, to a maximum of 20. Whenever you use your Wild "
"Shape ability to transform into a beast, you gain temporary hit points equal "
"to twice your druid level."
msgstr ""
"{0} 능력치를 1, 최대 20까지 증가시킵니다. 야생 변신 특성으로 야수로 변신할 때마다, 자신의 드루이드 레벨의 2배만큼 임시 HP를 "
"얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatAwakenTheBeastWithinTitle"
msgid "Awaken the Beast [{0}]"
msgstr "야수 일깨우기 [{0}]"

msgctxt "Feat/&FeatBlessedSoulClericDescription"
msgid ""
"Your use of divine magic has left a spiritual mark on your soul, allowing "
"you to express your faith more frequently. Increase your Wisdom score by 1, "
"to a maximum of 20. You gain one additional Channel Divinity usage between "
"rests."
msgstr ""
"신성 마법을 사용함에 따라 영혼에 영적 흔적이 남아, 신앙을 더욱 자주 표출할 수 있게 되었습니다. 지혜 능력치를 1, 최대 20까지 "
"증가시킵니다. 휴식 종료마다 신성 변환 특성을 1회 더 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatBlessedSoulClericTitle"
msgid "Blessed Soul [Cleric]"
msgstr "축복받은 영혼 [클레릭]"

msgctxt "Feat/&FeatBlessedSoulPaladinDescription"
msgid ""
"Your use of divine magic has left a spiritual mark on your soul, allowing "
"you to express your faith more frequently. Increase your Charisma score by "
"1, to a maximum of 20. You gain one additional Channel Divinity usage "
"between rests."
msgstr ""
"신성 마법을 사용함에 따라 영혼에 영적 흔적이 남아, 신앙을 더욱 자주 표출할 수 있게 되었습니다. 매력 능력치를 1, 최대 20까지 "
"증가시킵니다. 휴식 종료마다 신성 변환 특성을 1회 더 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatBlessedSoulPaladinTitle"
msgid "Blessed Soul [Paladin]"
msgstr "축복받은 영혼 [팔라딘]"

msgctxt "Feat/&FeatCallForChargeDescription"
msgid ""
"You may use your bonus action to call for a charge. When you do, until the "
"start of your next turn, you and your allies speed increase by 15 ft, and "
"each one have advantage on their first attack roll. You can use this power a "
"number of times per long rest equal to your Charisma modifier."
msgstr ""
"추가행동으로 돌진을 부르짖을 수 있습니다. 이렇게 할 경우, 자신의 다음 차례 시작까지 자신과 아군이 이동력이 15ft 증가하고, 각자 "
"지속시간 내 첫 명중굴림에 이점이 부여됩니다. 이 능력은 긴 휴식을 마칠 때마다 자신의 매력 수정치와 같은 횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCallForChargeTitle"
msgid "Call for Charge"
msgstr "돌진의 함성"

msgctxt "Feat/&FeatCloseQuartersDexDescription"
msgid ""
"You are experienced with fighting in close quarters and gain the following "
"benefits:\n"
"• Your Dexterity increases by 1, to a maximum of 20.\n"
"• When you deal sneak attack damage with melee weapon attacks while within 5 "
"feet of your target, your sneak dice become d8 instead of d6. This feature "
"also extends to classes that can deal sneak attacks with melee spell "
"attacks, and rogue features that scale off of sneak dice."
msgstr ""
"근접 전투에 능숙해지며 혜택을 얻습니다: \n"
"- 민첩이 1 증가합니다 최대 20.\n"
"- 대상 5피트 이내에서 근접 무기 공격으로 암습 피해를 입힐 때 암습 주사위는 d6대신 d8이 됩니다. 이 특성은 근접 주문 공격으로 "
"암습을 가할 수 있는 직업과 암습 주사위에 비례하여 피해를 주는 도적 특성에도 적용됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatCloseQuartersDexTitle"
msgid "Close Quarters [Dex]"
msgstr "백병전 [민첩]"

msgctxt "Feat/&FeatCloseQuartersIntDescription"
msgid ""
"You are experienced with fighting in close quarters and gain the following "
"benefits:\n"
"• Your Intelligence increases by 1, to a maximum of 20.\n"
"• When you deal sneak attack damage with melee weapon attacks while within 5 "
"feet of your target, your sneak dice become d8 instead of d6. This feature "
"also extends to classes that can deal sneak attacks with melee spell "
"attacks, and rogue features that scale off of sneak dice."
msgstr ""
"근접 전투에 능숙해지며 혜택을 얻습니다: \n"
"- 지능이 1 증가하여 최대 20.\n"
"- 대상 5피트 이내에서 근접 무기 공격으로 암습 피해를 입힐 때 암습 주사위는 d6대신 d8이 됩니다. 이 특성은 근접 주문 공격으로 "
"암습을 가할 수 있는 직업과 암습 주사위에 비례하여 피해를 주는 도적 특성에도 적용됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatCloseQuartersIntTitle"
msgid "Close Quarters [Int]"
msgstr "백병전 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatCunningEscapeDescription"
msgid ""
"Whenever you use the Dash action as a bonus action, your movement doesn't "
"provoke opportunity attacks for the rest of the turn."
msgstr "질주 행동을 추가 행동으로 사용할 때마다, 남은 턴 동안 내 이동은 기회 공격을 유발하지 않습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCunningEscapeTitle"
msgid "Cunning Escape"
msgstr "교활한 탈출"

msgctxt "Feat/&FeatDevastatingStrikesDescription"
msgid ""
"Your attacks with great swords, great axes and mauls are especially deadly, "
"and you gain the following benefits when using any of them:\n"
"• You gain a +1 bonus to attack rolls you make with the weapon.\n"
"• Whenever you have advantage on a melee attack roll and hit, you deal extra "
"damage of the same type equal to your Strength or Dexterity modifier if the "
"lower of the two d20 rolls would also hit the target.\n"
"• Whenever you land a critical hit, you roll an additional weapon die and "
"ignore target creature's resistances for that attack."
msgstr ""
"그레이트 소드, 그레이트 액스, 마울을 사용한 공격은 특히 치명적이며, 이러한 무기를 사용할 때 혜택을 얻습니다: \n"
"- 해당 무기의 명중 굴림에 +1 보너스를 얻습니다.\n"
"- 근접 명중 주사위에 이점을 받아 굴려 적중할 때마다, 두 번의 주사위 굴림 중 낮은 주사위 값으로도 대상에게 적중할 경우 자신의 힘 "
"또는 민첩 수정치와 같은 유형의 추가 피해를 입힙니다.\n"
"- 치명타를 적중시킬 때마다, 추가 무기 주사위를 굴리고 해당 공격에 대한 대상 크리쳐의 저항을 무시합니다."

msgctxt "Feat/&FeatDevastatingStrikesTitle"
msgid "Devastating Strikes"
msgstr "압도적 일격"

msgctxt "Feat/&FeatExpandTheHuntDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom score by 1, to a maximum of 20. You can choose one "
"additional favored enemy, language and terrain type."
msgstr "지혜 능력치를 1, 최대 20까지 증가시킵니다. 주적, 언어, 지형을 추가로 하나 더 선택할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatExpandTheHuntTitle"
msgid "Expand the Hunt"
msgstr "수렵 확장"

msgctxt "Feat/&FeatExploiterDescription"
msgid ""
"You are constantly aware of the battlefield around you, honing this "
"awareness into lethal prowess. When a creature within reach of your melee "
"weapon takes damage from an attack that originated from a creature other "
"than yourself, you may use your reaction to make a melee weapon attack "
"against the damaged creature."
msgstr ""
"당신은 끊임없이 주변의 전장을 인식하고 있으며, 이 인식력을 치명적인 능력으로 연마합니다. 근접무기의 사정거리 내에 있는 크리쳐가 자신 "
"이외의 크리쳐로부터 시작된 공격으로 피해를 입었을 때, 당신은 반응 행동을 사용하여 피해를 입은 생물에게 근접무기공격을 할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatExploiterTitle"
msgid "Exploiter"
msgstr "착취자"

msgctxt "Feat/&FeatHardyConDescription"
msgid ""
"Increase your Constitution score by 1, to a maximum of 20. Whenever you use "
"your second wind feature, you gain 1D10 + your class level temporary hit "
"points."
msgstr ""
"건강을 1, 최대 20까지 증가시킵니다. 재기의 바람 특성을 사용할 때마다, '1d10+자신의 클래스 레벨'에 해당하는 임시 HP를 "
"얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatHardyConTitle"
msgid "Hardy [Con]"
msgstr "강건 [건강]"

msgctxt "Feat/&FeatHardyStrDescription"
msgid ""
"Increase your Strength score by 1, to a maximum of 20. Whenever you use your "
"second wind feature, you gain 1D10 + your class level temporary hit points."
msgstr ""
"힘을 1, 최대 20까지 증가시킵니다. 재기의 바람 특성을 사용할 때마다, '1d10+자신의 클래스 레벨'에 해당하는 임시 HP를 "
"얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatHardyStrTitle"
msgid "Hardy [Str]"
msgstr "강건 [힘]"

msgctxt "Feat/&FeatNaturalFluidityDescription"
msgid ""
"You may use a WildShape form to restore a spent spell slot, up to the "
"maximum of a 3rd level spell slot. Alternatively, you may spend a 3rd level "
"or higher spell slot to regain up to 2 WildShape forms. You can use it once "
"per long rest."
msgstr ""
"야생 변신 특성 사용량을 소모해 최대 3레벨의 소비한 주문 슬롯 하나를 회복할 수 있습니다. 또는, 3레벨 이상의 주문 슬롯을 소모해 "
"야생 변신 특성 사용량 2회를 회복할 수 있습니다. 이 특성은 긴 휴식을 마칠 때마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feat/&FeatNaturalFluidityTitle"
msgid "Natural Fluidity"
msgstr "자연의 흐름"

msgctxt "Feat/&FeatPoisonerDescription"
msgid ""
"You have a profound understanding on how to manipulate poisons:\n"
"• You gain proficiency with the poisoner's kit, or expertise if already "
"proficient.\n"
"• You gain the ability to apply a poison to your weapon as a bonus action.\n"
"• You add twice your proficiency bonus to any ability checks you make to "
"craft poisons and you craft them in half of the time."
msgstr ""
"독을 다루는 법에 통달했습니다:\n"
"• 독 제작 도구 숙련을 얻거나, 이미 숙련이 있다면 전문화를 얻습니다.\n"
"• 추가행동으로 무기에 독을 바를 수 있게 됩니다\n"
"• 독을 제작하는 능력 판정에 숙련 보너스를 두 배로 더하고, 제작에 걸리는 시간이 반감합니다."

msgctxt "Feat/&FeatPoisonerTitle"
msgid "Poison Expert"
msgstr "독 전문가"

msgctxt "Feat/&FeatPotentSpellcasterDescription"
msgid ""
"You can add your spellcaster attribute modifier to the damage you deal with "
"any {0} cantrip in your repertoire."
msgstr "{0} 캔트립으로 가하는 피해 굴림에 주문시전 능력치 수정치를 더할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPotentSpellcasterTitle"
msgid "Potent Spellcaster [{0}]"
msgstr "막강한 주문시전자 [{0}]"

msgctxt "Feat/&FeatPrimalRageConDescription"
msgid ""
"Increase your Constitution score by 1, to a maximum of 20. You gain one "
"additional Rage usage between rests."
msgstr "건강을 1, 최대 20까지 증가시킵니다. 휴식 종료마다 격노 사용량 1회를 추가로 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPrimalRageConTitle"
msgid "Primal Rage [Con]"
msgstr "태초의 격노 [건강]"

msgctxt "Feat/&FeatPrimalRageStrDescription"
msgid ""
"Increase your Strength score by 1, to a maximum of 20. You gain one "
"additional Rage usage between rests."
msgstr "힘을 1, 최대 20까지 증가시킵니다. 휴식 종료마다 격노 사용량 1회를 추가로 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPrimalRageStrTitle"
msgid "Primal Rage [Str]"
msgstr "태초의 격노 [힘]"

msgctxt "Feat/&FeatSlayTheEnemiesDescription"
msgid ""
"You can use your bonus action and consume one ranger spell slot to focus "
"your hunting knowledge against your enemies. You have a bonus to attack and "
"damage rolls equal to the spell slot level used up to a maximum of 3. "
"Against favored enemies you gain advantage on attack rolls instead pf attack "
"roll bonus. This effect lasts for 2 rounds, plus 1 round per slot level used."
msgstr ""
"추가행동으로 레인저 주문 슬롯 하나를 소모해 적들에 대한 수렵 지식에 집중할 수 있습니다. 소모한 슬롯 레벨(최대 3)만큼 명중굴림과 "
"피해굴림에 보너스를 받습니다. 만약 대상이 주적이라면, 명중굴림에는 보너스 대신 이점을 받습니다. 이 효과는 '소모한 슬롯 레벨+"
"2'라운드 동안 지속됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatSlayTheEnemiesTitle"
msgid "Slay thy Enemies"
msgstr "도륙"

msgctxt "Feat/&FeatSpiritualFluidityDescription"
msgid ""
"You may use a Channel Divinity usage to restore a spent spell slot, up to "
"the maximum of a 3rd level spell slot. Alternatively, you may spend a 3rd "
"level or higher spell slot to regain up to 3 Channel Divinity usages. You "
"can use it once per long rest."
msgstr ""
"신성 변환 특성 사용량을 소모해 최대 3레벨의 소비한 주문 슬롯 하나를 회복할 수 있습니다. 또는, 3레벨 이상의 주문 슬롯을 소모해 "
"신성 변환 특성 사용량을 최대 3회까지 회복할 수 있습니다. 이 특성은 긴 휴식을 마칠 때마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feat/&FeatSpiritualFluidityTitle"
msgid "Spiritual Fluidity"
msgstr "영의 흐름"

msgctxt "Feature/&FeatureCloseQuartersDescription"
msgid ""
"When you deal sneak attack damage with melee weapon attacks while within 5 "
"feet of your target, your sneak dice become d8 instead of d6."
msgstr "5ft 내의 대상에게 근접 무기 공격으로 암습 피해를 가할 경우, 암습 피해 주사위가 d6에서 d8이 됩니다."

msgctxt "Feature/&FeatureCloseQuartersTitle"
msgid "Close Quarters"
msgstr "육박전"

msgctxt "Feature/&PowerFeatCallForChargeDescription"
msgid ""
"Your and your allies speed increase by 15 ft and you have advantage on your "
"attack."
msgstr "자신과 아군의 이동력이 15ft 증가하고, 자신의 명중굴림에 이점이 부여됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatCallForChargeTitle"
msgid "Call for Charge"
msgstr "돌진의 함성"

msgctxt "Feature/&PowerFeatNaturalFluidityGainSlotDescription"
msgid "Gain 1 additional slot level {0} by using one WildShape form."
msgstr "변신 형태 하나를 사용하여 슬롯 레벨 {0} 1개 추가로 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatNaturalFluidityGainSlotPoolDescription"
msgid "Gain 1 additional slot level 3 or lower by using one WildShape form."
msgstr "변신 형태 하나를 사용하면 3 레벨 이하의 슬롯 1개를 추가로 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatNaturalFluidityGainSlotPoolTitle"
msgid "Gain Spell Slot"
msgstr "주문 슬롯 획득"

msgctxt "Feature/&PowerFeatNaturalFluidityGainSlotTitle"
msgid "Gain Slot Level {0}"
msgstr "슬롯 레벨 {0} 획득"

msgctxt "Feature/&PowerFeatNaturalFluidityGainWildShapeFromSlotDescription"
msgid "Gain {0} WildShape forms by spending one slot of level {1}."
msgstr "{1} 레벨 슬롯 하나를 소비하여 {0}개의 변신 형태를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatNaturalFluidityGainWildShapeFromSlotTitle"
msgid "Gain {0} WildShape"
msgstr "변신 {0} 획득"

msgctxt "Feature/&PowerFeatNaturalFluidityWildShapePoolDescription"
msgid "Gain up to 2 WildShape forms by spending spell slots."
msgstr "주문 슬롯을 사용해 최대 2 개의 변신 형태를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatNaturalFluidityWildShapePoolTitle"
msgid "Natural Fluidity"
msgstr "자연의 흐름"

msgctxt "Feature/&PowerFeatSlayTheEnemiesDescription"
msgid ""
"Consume level {0} spell slot to gain +{0} to attack and damage rolls for {1} "
"rounds. Against favored enemies attack roll bonus is replaced with advantage."
msgstr ""
"{0}레벨 주문 슬롯을 소모하고 {1} 라운드 동안 명중 및 피해 굴림에 +{0} 보너스를 얻습니다. 주적이라면 명중굴림 보너스 대신 "
"명중굴림 이점을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatSlayTheEnemiesPoolDescription"
msgid ""
"Consume a slot to have deadlier weapon attacks against all type of enemies "
"for a short period of time."
msgstr "슬롯을 소모하여 짧은 시간 동안 모든 유형의 적에게 치명적인 무기 공격을 가할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatSlayTheEnemiesPoolTitle"
msgid "Slay the Enemies"
msgstr "도륙"

msgctxt "Feature/&PowerFeatSlayTheEnemiesTitle"
msgid "Slay the Enemies {0}"
msgstr "도륙 {0}"

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpiritualFluidityChannelDivinityPoolDescription"
msgid "Gain up to 3 Channel Divinity points by spending spell slots."
msgstr "주문 슬롯을 사용해 신성 변화 횟수를 최대 3점까지 획득할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpiritualFluidityChannelDivinityPoolTitle"
msgid "Spiritual Fluidity"
msgstr "영의 흐름"

msgctxt ""
"Feature/&PowerFeatSpiritualFluidityGainChannelDivinityFromSlotDescription"
msgid "Gain {0} Channel Divinity by spending one slot of level {1}."
msgstr "{1} 레벨 슬롯 하나를 소비하여 신성 변환을 {0} 획득합니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpiritualFluidityGainChannelDivinityFromSlotTitle"
msgid "Gain {0} Channel Divinity"
msgstr "신성 변환 {0} 획득"

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpiritualFluidityGainSlotDescription"
msgid "Gain 1 additional slot level {0} by using one channel divinity point."
msgstr "신성 변환 횟수 하나를 사용해 {0} 레벨 슬롯을 1개 추가 획득합니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpiritualFluidityGainSlotPoolDescription"
msgid ""
"Gain 1 additional slot level 3 or lower by using one channel divinity point."
msgstr "신성 변환 횟수 1점을 사용해 3 레벨 이하의 슬롯 1개를 추가로 획득합니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpiritualFluidityGainSlotPoolTitle"
msgid "Gain Spell Slot"
msgstr "주문 슬롯 획득"

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpiritualFluidityGainSlotTitle"
msgid "Gain Slot Level {0}"
msgstr "슬롯 레벨 {0} 획득"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSlayTheEnemyFormat"
msgid "Slay the Enemy!"
msgstr "도륙!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSlayTheEnemyLine"
msgid "{0} slays {1} for +{2} damage!"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 도륙해 +{2} 피해를 가합니다!"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackExploiterDescription"
msgid ""
"{1} attacked {0}. You can use your reaction to make a melee weapon attack to "
"exploit {0}."
msgstr "{1}이 {0}을 공격했습니다. 당신은 {0}을 공격하기 위해 당신의 반응 행동을 사용하여 근접 무기 공격을 할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackExploiterReactDescription"
msgid "Use your reaction to attack."
msgstr "반응 행동을 사용하여 공격."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackExploiterReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "쳐라"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackExploiterTitle"
msgid "Exploiter"
msgstr "착취자"

msgctxt "Feat/&FeatApothecaryChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with herbalism kit and medicine, or expertise if "
"already proficient."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"약초 제작 도구와 의학에 숙련됩니다. 이미 숙련된 경우 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatApothecaryChaTitle"
msgid "Apothecary [Cha]"
msgstr "약제사 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatApothecaryIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with herbalism kit and medicine, or expertise if "
"already proficient."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"약초 제작 도구와 의학에 숙련됩니다, 이미 숙련된 경우 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatApothecaryIntTitle"
msgid "Apothecary [Int]"
msgstr "약제사 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatApothecaryWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with herbalism kit and Arcana, or medicine if already "
"proficient."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"약초 제작 도구와 비전에 숙련됩니다, 이미 숙련된 경우 의학 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatApothecaryWisTitle"
msgid "Apothecary [Wis]"
msgstr "약제사 [지혜]"

msgctxt "Feat/&FeatCraftyScriberDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with scroll kit and Arcana, or expertise if already "
"proficient."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"두루마리 도구와 비전에 숙련됩니다, 이미 숙련된 경우 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCraftyScriberTitle"
msgid "Scriber"
msgstr "필경사"

msgctxt "Feat/&FeatToxicologistChaDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with poisoner's kit and Animal Handling, or expertise "
"if already proficient."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"독 제작 도구와 동물 조련 숙련을 얻습니다, 이미 숙련된 경우 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatToxicologistChaTitle"
msgid "Toxicologist [Cha]"
msgstr "독제사 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatToxicologistIntDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with poisoner's kit and Nature, or expertise if already "
"proficient."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"독 제작 도구와 자연학에 숙련됩니다, 이미 숙련된 경우 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatToxicologistIntTitle"
msgid "Toxicologist [Int]"
msgstr "독제사 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatToxicologistWisDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with poisoner's kit and Medicine, or expertise if "
"already proficient."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"독 제작 도구와 의학에 숙련됩니다, 이미 숙련된 경우 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatToxicologistWisTitle"
msgid "Toxicologist [Wis"
msgstr "독제사 [지혜]"

msgctxt "Feature/&MartialChampionSuperiorCriticalDescription"
msgid "Your weapon attacks score a critical hit on a roll of 18, 19 or 20"
msgstr "당신의 무기 공격의 명중굴림이 18, 19일 때도 치명타가 됩니다"

msgctxt "Feat/&FeatArcaneDefenseDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence by 1, to a maximum of 20.\n"
"While you are not wearing any armor or shield, your armor class is equal to "
"10 + your Dexterity modifier + your Intelligence modifier."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"방어구나 방패를 착용하지 않은 상태에서 방어도가 10 + 민첩 수정치 + 지능 수정치와 같아집니다."

msgctxt "Feat/&FeatArcaneDefenseTitle"
msgid "Arcane Defense"
msgstr "비전 방어술"

msgctxt "Feat/&FeatCharismaticDefenseDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma by 1, to a maximum of 20.\n"
"While you are not wearing any armor or shield, your armor class is equal to "
"10 + your Dexterity modifier + your Charisma modifier."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"방어구나 방패를 착용하지 않은 상태에서 방어도가 10 + 민첩 수정치 + 매력 수정치와 같아집니다."

msgctxt "Feat/&FeatCharismaticDefenseTitle"
msgid "Charismatic Defense"
msgstr "매력적인 방어술"

msgctxt "Feat/&FeatWiseDefenseDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom by 1, to a maximum of 20.\n"
"While you are not wearing any armor or shield, your armor class is equal to "
"10 + your Dexterity modifier + your Wisdom modifier."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"방어구나 방패를 착용하지 않은 상태에서 방어도가 10 + 민첩 수정치 + 지혜 수정치와 같아집니다."

msgctxt "Feat/&FeatWiseDefenseTitle"
msgid "Wise Defens"
msgstr "지혜로운 방어술"

msgctxt "Feat/&FeatElvenAccuracyCharismaDescription"
msgid ""
"You have uncanny aim with attacks that rely on precision rather than brute "
"force. Increase your Charisma by 1, to a maximum of 20. Whenever you have "
"advantage on an attack roll using Dexterity, Intelligence, Wisdom, or "
"Charisma, you can reroll one of the dice once."
msgstr ""
"무력보다는 정확성에 의존하는 공격으로 기묘한 조준력을 발휘합니다. 매력이 1, 최대 20까지 증가합니다. 민첩, 지능, 지혜, 매력을 "
"사용한 명중 굴림에 이점이 있다면, 주사위 중 하나를 한 번 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatElvenAccuracyCharismaTitle"
msgid "Elven Precision [Cha]"
msgstr "엘프의 정밀함 [매력]"

msgctxt "Feat/&FeatElvenAccuracyDexterityDescription"
msgid ""
"You have uncanny aim with attacks that rely on precision rather than brute "
"force. Increase your Dexterity by 1, to a maximum of 20. Whenever you have "
"advantage on an attack roll using Dexterity, Intelligence, Wisdom, or "
"Charisma, you can reroll one of the dice once."
msgstr ""
"무력보다는 정확성에 의존하는 공격으로 기묘한 조준력을 발휘합니다. 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다. 민첩, 지능, 지혜, 매력을 "
"사용한 명중 굴림에 이점이 있다면, 주사위 중 하나를 한 번 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatElvenAccuracyDexterityTitle"
msgid "Elven Precision [Dex]"
msgstr "엘프의 정밀함 [민첩]"

msgctxt "Feat/&FeatElvenAccuracyIntelligenceDescription"
msgid ""
"You have uncanny aim with attacks that rely on precision rather than brute "
"force. Increase your Intelligence by 1, to a maximum of 20. Whenever you "
"have advantage on an attack roll using Dexterity, Intelligence, Wisdom, or "
"Charisma, you can reroll one of the dice once."
msgstr ""
"무력보다는 정확성에 의존하는 공격으로 기묘한 조준력을 발휘합니다. 지능이 1, 최대 20까지 증가합니다. 민첩, 지능, 지혜, 매력을 "
"사용한 명중 굴림에 이점이 있다면, 주사위 중 하나를 한 번 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatElvenAccuracyIntelligenceTitle"
msgid "Elven Precision [Int]"
msgstr "엘프의 정밀함 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatElvenAccuracyWisdomDescription"
msgid ""
"You have uncanny aim with attacks that rely on precision rather than brute "
"force. Increase your Wisdom by 1, to a maximum of 20. Whenever you have "
"advantage on an attack roll using Dexterity, Intelligence, Wisdom, or "
"Charisma, you can reroll one of the dice once."
msgstr ""
"무력보다는 정확성에 의존하는 공격으로 기묘한 조준력을 발휘합니다. 지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다. 민첩, 지능, 지혜, 매력을 "
"사용한 명중 굴림에 이점이 있다면, 주사위 중 하나를 한 번 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatElvenAccuracyWisdomTitle"
msgid "Elven Precision [Wis]"
msgstr "엘프의 정밀함 [지혜]"

msgctxt "Feedback/&ElvenAccuracyTriggered"
msgid "{0} uses {1} to keep {2} and re-roll {3} to {4}."
msgstr "{0}은 {1}을 사용하여 {2}를 가지고 {3}을 {4}로 다시 굴립니다."

msgctxt "Tooltip/&FeatElvenAccuracyBaseDescription"
msgid ""
"Whenever you have advantage on an attack roll using Dexterity, Intelligence, "
"Wisdom, or Charisma, you can reroll one of the dice once."
msgstr "민첩, 지능, 지혜, 매력을 사용한 명중 굴림에 이점이 있다면, 주사위 중 하나를 한 번 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Tooltip/&FeatElvenAccuracyBaseTitle"
msgid "Elven Precisio"
msgstr "엘프의 정밀함"

msgctxt "Feat/&FeatGroupAegisTouchedDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the shield of faith, protect vs evil & good, "
"and protection from poison spells once per long rest and you can cast these "
"spells with your spell slots."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"신앙의 방패, 선과 악으로부터 보호 주문, 독으로부터의 보호 주문을 긴 휴식마다 한 번씩 시전할 수 있으며, 주문 슬롯을 사용해서도 "
"이러한 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupAegisTouchedTitle"
msgid "Aegis Touched"
msgstr "아이기스의 손길"

msgctxt "Feat/&FeatGroupAgilityCombatDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupAgilityCombatTitle"
msgid "Combat: Agility"
msgstr "전투: 기민함"

msgctxt "Feat/&FeatGroupAlchemistDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupAlchemistTitle"
msgid "Alchemist"
msgstr "연금술사"

msgctxt "Feat/&FeatGroupApothecaryDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with herbalism kit and medicine, or expertise if "
"already proficient."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"약초 제작 도구와 의학이 숙련됩니다. 이미 숙련된 경우 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupApothecaryTitle"
msgid "Apothecary"
msgstr "약제사"

msgctxt "Feat/&FeatGroupArmorDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupArmorTitle"
msgid "Armor"
msgstr "갑주"

msgctxt "Feat/&FeatGroupAwakenTheBeastWithinDescription"
msgid ""
"Increase any ability score by 1, to a maximum of 20. Whenever you use your "
"Wild Shape ability to transform into a beast, you gain temporary hit points "
"equal to twice your druid level."
msgstr ""
"모든 능력치 점수가 1, 최대 20까지 증가합니다. 변신 능력을 사용해 야수로 변할 때마다, 드루이드 레벨의 두 배에 해당하는 임시 "
"체력을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupAwakenTheBeastWithinTitle"
msgid "Awaken the Beast"
msgstr "깨어난 야수"

msgctxt "Feat/&FeatGroupBlessedSoulDescription"
msgid ""
"Your use of divine magic has left a spiritual mark on your soul, allowing "
"you to express your faith more frequently. Increase your Charisma or Wisdom "
"score by 1, to a maximum of 20. You gain one additional Channel Divinity "
"usage between rests."
msgstr ""
"신성한 마법을 사용하면 영혼에 영적인 흔적이 남고, 신앙을 더 자주 표현할 수 있게 됩니다. 매력 또는 지혜 점수가 1, 최대 20까지 "
"증가합니다. 휴식 사이에 신성 변환 횟수를 추가로 1 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupBlessedSoulTitle"
msgid "Blessed Soul"
msgstr "축복받은 영혼"

msgctxt "Feat/&FeatGroupBodyResilienceDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupBodyResilienceTitle"
msgid "Body Resilience"
msgstr "신체 복원력"

msgctxt "Feat/&FeatGroupCelestialTouchedDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the healing word, cure wounds and lesser "
"restoration spells once per long rest and you can cast these spells with "
"your spell slots."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"긴 휴식마다 한 번씩 치유의 언어 주문, 상처 치료 주문, 하급 치유 주문을 시전할 수 있는 능력을 얻으며, 주문 슬롯을 사용해서도 "
"이러한 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupCelestialTouchedTitle"
msgid "Celestial Touched"
msgstr "천상의 손길"

msgctxt "Feat/&FeatGroupClassBoundDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupClassBoundTitle"
msgid "Class Bound"
msgstr "클래스 제한"

msgctxt "Feat/&FeatGroupCloseQuartersDescription"
msgid ""
"You are experienced with fighting in close quarters and gain the following "
"benefits:\n"
"• Your Dexterity or Intelligence increases by 1, to a maximum of 20.\n"
"• When you deal sneak attack damage with melee weapon attacks while within 5 "
"feet of your target, your sneak dice become d8 instead of d6. This feature "
"also extends to classes that can deal sneak attacks with melee spell "
"attacks, and rogue features that scale off of sneak dice."
msgstr ""
"근접 전투에 능숙해지며 혜택을 얻습니다: \n"
"- 민첩 또는 지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"- 대상 5피트 이내에서 근접 무기 공격으로 암습 피해를 입힐 때 암습 주사위는 d6대신 d8이 됩니다. 이 특성은 근접 주문 공격으로 "
"암습을 가할 수 있는 직업과 암습 주사위에 비례하여 피해를 주는 도적 특성에도 적용됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupCloseQuartersTitle"
msgid "Close Quarters"
msgstr "육박전"

msgctxt "Feat/&FeatGroupCreedDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupCreedTitle"
msgid "Creed of the Gods"
msgstr "신들의 신조"

msgctxt "Feat/&FeatGroupCriticalVirtuosoDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupCriticalVirtuosoTitle"
msgid "Critical Virtuoso"
msgstr "치명의 거장"

msgctxt "Feat/&FeatGroupCrusherDescription"
msgid ""
"Increase your Strength or Constitution by 1, to a maximum of 20.\n"
"When you hit a creature with an attack that deals bludgeoning damage, once "
"per turn you push the enemy by 5ft. When you score a critical hit attack "
"rolls against that creature are made with advantage until the start of your "
"next turn."
msgstr ""
"당신의 힘 또는 건강이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"타격 피해를 주는 공격이 크리쳐에 적중하면, 턴에 한 번 대상을 5피트 밀어냅니다. 치명타 시, 당신의 다음 턴이 시작될 때까지 그 "
"크리쳐에 대한 명중 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupCrusherTitle"
msgid "Crusher"
msgstr "분쇄자"

msgctxt "Feat/&FeatGroupDefenseCombatDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupDefenseCombatTitle"
msgid "Combat: Defense"
msgstr "전투: 방어"

msgctxt "Feat/&FeatGroupDefenseExpertDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"While you are not wearing any armor, your armor class is equal to 10 + your "
"Dexterity modifier + the selected mental attribute modifier."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"방어구를 착용하지 않은 상태에서는 방어도가 10 + 민첩 수정치 + 선택한 정신 능력 수정치와 같아집니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupDefenseExpertTitle"
msgid "Unarmored Expert"
msgstr "비무장 전문가"

msgctxt "Feat/&FeatGroupElementalAdeptDescription"
msgid ""
"When you gain this feat, choose one of the following damage types: acid, "
"cold, fire, lightning, or thunder. Spells you cast ignore resistance to "
"damage of the chosen type. In addition, when you roll damage for a spell you "
"cast that deals damage of that type, you can reroll any 1s."
msgstr ""
"이 능력을 얻으면 산성, 냉기, 화염, 번개, 천둥 중 피해 유형을 하나 선택합니다. 시전하는 주문은 선택한 유형의 피해 저항을 "
"무시합니다. 또한, 해당 유형의 피해를 주는 주문 피해를 굴릴 때 1이 뜬 주사위를 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupElementalAdeptTitle"
msgid "Elemental Adept"
msgstr "원소 숙달"

msgctxt "Feat/&FeatGroupElementalMasterDescription"
msgid ""
"When you gain this feat, choose one of the following damage types: acid, "
"cold, fire, lightning, or thunder. Spells you cast ignore immunity to damage "
"of the chosen type. In addition, when you roll attack for a spell you cast "
"that deals damage of that type, you can reroll any 1s."
msgstr ""
"이 능력을 얻으면 산성, 냉기, 화염, 번개, 천둥 중 피해 유형을 하나 선택합니다. 시전하는 주문은 선택한 유형의 면역을 무시합니다. "
"또한, 해당 유형의 피해를 주는 주문 피해를 굴릴 때 1이 뜬 주사위를 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupElementalMasterTitle"
msgid "Elemental Master"
msgstr "원소의 대가"

msgctxt "Feat/&FeatGroupElementalTouchDescription"
msgid ""
"The first time each turn that you deal damage with an unarmed attack or "
"weapon, you deal additional elemental damage equal to your proficiency bonus."
msgstr "매 턴 처음으로 비무장 공격 또는 무기로 피해를 줄 때마다, 숙련도 보너스와 같은 추가 원소 피해를 입힙니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupElementalTouchTitle"
msgid "Elemental Touch"
msgstr "원소의 손길"

msgctxt "Feat/&FeatGroupElvenAccuracyDescription"
msgid ""
"You have uncanny aim with attacks that rely on precision rather than brute "
"force. Increase your Dexterity or one of your mental attributes by 1, to a "
"maximum of 20. Whenever you have advantage on an attack roll using "
"Dexterity, Intelligence, Wisdom, or Charisma, you can reroll one of the dice "
"once."
msgstr ""
"무력보다는 정확성에 의존하는 공격으로 기묘한 조준력을 발휘합니다. 민첩 또는 정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다. "
"민첩, 지능, 지혜, 매력을 사용한 명중 굴림에 이점이 있다면, 주사위 중 하나를 한 번 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupElvenAccuracyTitle"
msgid "Elven Accuracy"
msgstr "엘프의 정확도"

msgctxt "Feat/&FeatGroupEnchanterDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupEnchanterTitle"
msgid "Enchanter"
msgstr "인챈터"

msgctxt "Feat/&FeatGroupFadeAwayDescription"
msgid ""
"You have learned a magical trick for fading away when you suffer harm. "
"Increase your Dexterity or Intelligence score by 1, to a maximum of 20. "
"Immediately after you take damage, you can use a reaction to magically "
"become invisible until the end of your next turn or until you attack, deal "
"damage, or force someone to make a saving throw. Once you use this ability, "
"you can't do so again until you finish a short or long rest."
msgstr ""
"해로움을 겪을 때 사라지는 수법을 배웠습니다. 민첩 또는 지능이 1, 최대 20까지 증가합니다. 피해를 입은 직후, 내 다음 턴이 끝날 "
"때까지 또는 내가 공격하거나 피해를 입히거나 누군가를 내성 굴림 시킬 때까지 마법으로 투명 상태가 될 수 있습니다. 이 능력을 한 번 "
"사용하면 짧거나 긴 휴식을 끝낼 때까지 다시 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupFadeAwayTitle"
msgid "Fade Away"
msgstr "소실"

msgctxt "Feat/&FeatGroupFightingStyleDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupFightingStyleTitle"
msgid "Fighting Style Adept"
msgstr "전투 특화 숙달"

msgctxt "Feat/&FeatGroupFlameTouchedDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the burning hands and scorching ray spells once "
"per long rest and you can cast these and hellish rebuke with your spell "
"slots."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"긴 휴식마다 타오르는 손길 주문과 작열 광선 주문을 한 번씩 시전할 수 있으며, 주문 슬롯으로 이 주문과 지옥의 책망을 시전할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupFlameTouchedTitle"
msgid "Flame Touched"
msgstr "화염의 손길"

msgctxt "Feat/&FeatGroupGeneralAdeptDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupGeneralAdeptTitle"
msgid "General Adept"
msgstr "일반 숙련"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfAttributesDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfAttributesTitle"
msgid "Half Attributes"
msgstr "능력치 +1 재주"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfCharismaDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfCharismaTitle"
msgid "Half Charisma"
msgstr "+1 매력"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfConstitutionDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfConstitutionTitle"
msgid "Half Constitution"
msgstr "+1 건강"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfDexterityDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfDexterityTitle"
msgid "Half Dexterity"
msgstr "+1 민첩"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfIntelligenceDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfIntelligenceTitle"
msgid "Half Intelligence"
msgstr "+1 지능"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfStrengthDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfStrengthTitle"
msgid "Half Strength"
msgstr "+1 힘"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfWisdomDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHalfWisdomTitle"
msgid "Half Wisdom"
msgstr "+1 지혜"

msgctxt "Feat/&FeatGroupHardyDescription"
msgid ""
"Increase your Strength or Constitution score by 1, to a maximum of 20. "
"Whenever you use your second wind feature, you gain 1D10 + your class level "
"temporary hit points."
msgstr ""
"힘 또는 건강이 1, 최대 20까지 증가합니다. 세컨드 윈드 특성을 사용할 때마다 1D10 + 직업 레벨만큼 임시 체력을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupHardyTitle"
msgid "Hardy"
msgstr "강건함"

msgctxt "Feat/&FeatGroupIridescentTouchedDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the color spray, faerie fire and color burst "
"spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"긴 휴식마다 색채 분사, 요정의 빛, 색채 폭발 주문을 한 번씩 시전할 수 있으며, 주문 슬롯으로 이러한 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupIridescentTouchedTitle"
msgid "Iridescent Touched"
msgstr "무지개빛 손길"

msgctxt "Feat/&FeatGroupMagicInitiateDescription"
msgid ""
"Choose a class: bard, cleric, druid, sorcerer, warlock, or wizard. You learn "
"two cantrips of your choice from that class's spell list. In addition, "
"choose one 1st-level spell to learn from that same list. Using this feat, "
"you can cast the spell once at its lowest level, and you must finish a long "
"rest before you can cast it in this way again."
msgstr ""
"바드, 클레릭, 드루이드, 소서러, 워락, 위자드 중 한 가지 클래스를 선택합니다. 해당 직업의 주문 목록에서 원하는 캔트립 두 개를 "
"배웁니다. 또한, 같은 목록에서 배울 1레벨 주문을 하나 선택합니다. 이 재주를 사용하면 가장 낮은 레벨의 주문을 한 번만 시전할 수 "
"있으며, 이 방식으로 다시 시전하려면 긴 휴식을 완료해야 합니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupMagicInitiateTitle"
msgid "Magic Initiate"
msgstr "마법 입문"

msgctxt "Feat/&FeatGroupMediumArmorDescription"
msgid ""
"Increase your Strength or Dexterity by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with medium armor and shields."
msgstr ""
"힘 또는 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"평갑 및 방패에 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupMediumArmorTitle"
msgid "Medium Armor"
msgstr "평갑"

msgctxt "Feat/&FeatGroupMeleeCombatDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupMeleeCombatTitle"
msgid "Combat: Melee"
msgstr "전투: 근접"

msgctxt "Feat/&FeatGroupOldTacticsDescription"
msgid ""
"Increase your Strength or Dexterity score by 1. Once per round, when a prone "
"enemy within range of your melee weapon stands up you may make an attack of "
"opportunity against the target."
msgstr ""
"힘 또는 민첩 능력치를 1 증가시킵니다. 라운드당 1회, 자신의 근접 무기 간격 안에 있는 쓰러진 적이 일어설 경우, 대상에게 기회공격을 "
"가할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupOldTacticsTitle"
msgid "Old Tactics"
msgstr "전술의 정석"

msgctxt "Feat/&FeatGroupPeregrinationTouchedDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the long strider, expeditious retreat, and "
"spider climb spells once per long rest and you can cast these spells with "
"your spell slots."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"긴 휴식당 한 번씩 활보, 긴급 후퇴, 거미 등반 주문을 시전할 수 있으며, 주문 슬롯으로 이 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupPeregrinationTouchedTitle"
msgid "Peregrination Touched"
msgstr "발걸음의 발길"

msgctxt "Feat/&FeatGroupPiercerDescription"
msgid ""
"Increase your Strength or Dexterity by 1, to a maximum of 20.\n"
"When you hit a creature with an attack that deals piercing damage, you can "
"re-roll dice when you roll a 1 and you must use the new roll. When you score "
"a critical hit you can roll one additional damage die when determining the "
"extra piercing damage the target takes."
msgstr ""
"힘 또는 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"관통 피해를 주는 공격으로 크리쳐를 적중시키면, 1이 나온 주사위를 다시 굴릴 수 있지만 반드시 그 굴림값을 써야합니다. 치명타 시, "
"대상이 받는 추가 관통 피해를 결정할 때 추가로 피해 주사위를 하나 더 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupPiercerTitle"
msgid "Piercer"
msgstr "꿰뚫는 자"

msgctxt "Feat/&FeatGroupPlaneTouchedMagicDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupPlaneTouchedMagicTitle"
msgid "Plane Magic"
msgstr "차원 마법"

msgctxt "Feat/&FeatGroupPotentSpellcasterDescription"
msgid ""
"You can add your spellcaster attribute modifier to the damage you deal with "
"any cantrip in your repertoire."
msgstr "자신의 레퍼토리에 있는 모든 캔트립이 가하는 공격력에 주문시전 능력 수정치를 추가할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupPotentSpellcasterTitle"
msgid "Potent Spellcaster"
msgstr "강력한 주문 시전자"

msgctxt "Feat/&FeatGroupPrecisionFocusedDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You can use a bonus action to make weapon attacks count as magical and use "
"selected mental attribute for attack and damage rolls for 1 minute. This "
"feature can be used proficiency bonus times per long rest."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"추가 행동을 사용하여 무기 공격을 마법 공격으로 간주하고 1분 동안 명중 및 피해 굴림에 선택한 정신 관련 능력 능력치를 사용할 수 "
"있습니다. 이 특성은 긴 휴식마다 숙련도 보너스 횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupPrecisionFocusedTitle"
msgid "Precision Focused"
msgstr "정밀한 집중"

msgctxt "Feat/&FeatGroupPrimalRageDescription"
msgid ""
"Increase your Strength or Constitution score by 1, to a maximum of 20. You "
"gain one additional Rage usage between rests."
msgstr "힘 또는 건강이 1, 최대 20까지 증가합니다. 휴식 사이에 격노 횟수가 하나 추가로 증가합니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupPrimalRageTitle"
msgid "Primal Rage"
msgstr "원시적인 격노"

msgctxt "Feat/&FeatGroupRaceBoundDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupRaceBoundTitle"
msgid "Race Bound"
msgstr "종족 제한"

msgctxt "Feat/&FeatGroupRangedCombatDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupRangedCombatTitle"
msgid "Combat: Ranged"
msgstr "전투: 원거리"

msgctxt "Feat/&FeatGroupRetinueTouchedDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the bless, heroism and enhance ability spells "
"once per long rest and you can cast these spells with your spell slots."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"긴 휴식마다 축복, 영웅심, 능력 향상 주문을 한 번씩 시전할 수 있으며, 주문 슬롯으로 이 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupRetinueTouchedTitle"
msgid "Retinue Touched"
msgstr "종자의 손길"

msgctxt "Feat/&FeatGroupRevenantGreatSwordDescription"
msgid ""
"You are descended from a master of the great sword, and some of that mastery "
"has passed on to you. You gain the following benefits:\n"
"• Increase your Dexterity or Strength score by 1, to a maximum of 20.\n"
"• While you are holding a great sword, you gain a +1 bonus to armor class.\n"
"• Great sword has the finesse property when you wield it."
msgstr ""
"당신은 그레이트 소드 대가의 후손이며, 그 대가의 숙련도 중 일부가 전수 됐습니다.\n"
"- 민첩 또는 힘이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"- 그레이트 소드를 들고 있는 동안 방어도에 +1 보너스를 받습니다.\n"
"- 그레이트 소드를 휘두를 때 기교 속성이 부여됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupRevenantGreatSwordTitle"
msgid "Revenant Great Sword"
msgstr "그레이트 소드 망령"

msgctxt "Feat/&FeatGroupShadowTouchedDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the invisibility, inflict wounds, and false "
"life spells once per long rest and you can cast these spells with your spell "
"slots."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"긴 휴식마다 투명화, 상처 가해, 거짓 생명 주문을 한 번씩 시전할 수 있으며, 주문 슬롯을 사용해 이 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupShadowTouchedTitle"
msgid "Shadow Touched"
msgstr "그림자 손길"

msgctxt "Feat/&FeatGroupSkillsDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupSkillsTitle"
msgid "Skills"
msgstr "기술"

msgctxt "Feat/&FeatGroupSlasherDescription"
msgid ""
"Increase your Strength or Dexterity by 1, to a maximum of 20.\n"
"When you hit a creature with an attack that deals slashing damage, you can "
"reduce the speed of the target by 10 ft until the start of your next turn. "
"When you score a critical hit you grievously wound it. Until the start of "
"your next turn, the target has disadvantage on all attack rolls."
msgstr ""
"힘 또는 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"참격 피해를 주는 공격으로 크리쳐를 적중시키면, 당신의 다음 턴이 시작될 때까지 대상의 이동속도를 10피트만큼 감소시킬 수 있습니다. "
"당신이 치명타를 입히면 치명상을 남깁니다. 당신의 다음 턴이 시작될 때까지, 대상은 모든 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupSlasherTitle"
msgid "Slasher"
msgstr "베는 자"

msgctxt "Feat/&FeatGroupSpellCombatDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupSpellCombatTitle"
msgid "Combat: Spell"
msgstr "전투: 주문"

msgctxt "Feat/&FeatGroupSpellSniperDescription"
msgid ""
"You learn one cantrip that requires an attack roll. Choose the cantrip from "
"the bard, cleric, druid, sorcerer, warlock, or wizard spell list. When you "
"cast a spell that requires you to make an attack roll, the spell's range is "
"doubled. Your ranged spell attacks ignore half cover and three-quarters "
"cover."
msgstr ""
"명중 굴림을 하는 캔트립을 하나 배웁니다. 바드, 클레릭, 드루이드, 소서러, 워락, 위저드 주문 목록에서 캔트립을 선택합니다. 명중 "
"굴림을 하는 주문을 시전할 때, 주문의 사거리가 두 배 늘어납니다. 원거리 주문 공격은 절반 엄폐와 4분의 3 엄폐를 무시합니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupSpellSniperTitle"
msgid "Spell Sniper"
msgstr "주문 저격수"

msgctxt "Feat/&FeatGroupSquatNimblenessDescription"
msgid ""
"You are uncommonly nimble for your race. Increase your Strength or Dexterity "
"score by 1, to a maximum of 20. Increase your walking speed by 5 ft. You "
"gain proficiency or expertise in the Athletics skill if Strength is "
"increased or Acrobatics skill if Dexterity is increased."
msgstr ""
"당신 종족치곤 드물게 민첩합니다. 힘 또는 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다. 이동 속도가 5피트 증가합니다. 힘을 증가시켰다면 "
"운동, 민첩을 증가시켰다면 곡예 기술에 숙련 또는 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupSquatNimblenessTitle"
msgid "Squat Nimbleness"
msgstr "민첩한 스쿼트"

msgctxt "Feat/&FeatGroupSupportCombatDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupSupportCombatTitle"
msgid "Combat: Support"
msgstr "전투: 지원"

msgctxt "Feat/&FeatGroupTelekineticDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"As a bonus action during combat, you can telekinetically move one creature "
"you can see within 30 ft of you. The target must succeed on a Strength "
"saving throw (DC 8 + your proficiency bonus + your chosen attributes "
"modifier) or be moved 5 ft in a direction of your choosing."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"전투 중 추가 행동으로 30피트 이내에 보이는 크리쳐 하나를 염동력으로 움직일 수 있습니다. 대상은 힘 내성 굴림(DC 8 + 자신의 "
"숙련 보너스 + 선택한 능력치 수정치)에 성공하거나 당신이 선택한 방향으로 5피트 이동해야 합니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupTelekineticTitle"
msgid "Telekinetic"
msgstr "염동력"

msgctxt "Feat/&FeatGroupTeleportationDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You can use misty step once per short rest, and you can cast this spell with "
"your spell slots.\n"
"You gain proficiency in Tirmarian."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"안개 걸음 주문을 짧은 휴식마다 한 번씩 사용할 수 있으며, 주문 슬롯으로 이 주문을 시전할 수 있습니다.\n"
"티르마리안에 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupTeleportationTitle"
msgid "Fey Teleportation"
msgstr "요정의 순간이동"

msgctxt "Feat/&FeatGroupToolsDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupToolsTitle"
msgid "Tools"
msgstr "도구"

msgctxt "Feat/&FeatGroupToxicologistDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain proficiency with poisoner's kit and Nature, or expertise if already "
"proficient."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"독 제조 도구와 자연학에 숙련을 얻습니다. 이미 숙련된 경우 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupToxicologistTitle"
msgid "Toxicologist"
msgstr "독제사"

msgctxt "Feat/&FeatGroupTwoHandedCombatDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupTwoHandedCombatTitle"
msgid "Combat: Two-Handed"
msgstr "전투: 양손"

msgctxt "Feat/&FeatGroupTwoWeaponCombatDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupTwoWeaponCombatTitle"
msgid "Combat: Two-Weapon"
msgstr "전투: 쌍수"

msgctxt "Feat/&FeatGroupUnarmoredCombatDescription"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Feat/&FeatGroupUnarmoredCombatTitle"
msgid "Combat: Unarmored"
msgstr "전투: 비무장"

msgctxt "Feat/&FeatGroupVerdantTouchedDescription"
msgid ""
"Increase one of your mental attributes by 1, to a maximum of 20.\n"
"You gain the ability to cast the barkskin, entangle, and goodberry spells "
"once per long rest and you can cast these spells with your spell slots."
msgstr ""
"정신 관련 능력치 중 하나가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"긴 휴식당 한 번씩 나무껍질 피부 주문, 얽힘 주문, 굿베리 주문을 시전할 수 있으며, 주문 슬롯으로 이 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatGroupVerdantTouchedTitle"
msgid "Verdant Touched"
msgstr "상록의 손길"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatCleavingAttackFinishDescription"
msgid "Keep them coming!"
msgstr "오게 두어라!"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatCleavingAttackFinishTitle"
msgid "Cleaving Attack"
msgstr "공격 쪼개기"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatCrusherCriticalHitDescription"
msgid ""
"You've been crushed by a critical hit and attacks against you have advantage."
msgstr "타격 치명타로 박살나서 당신을 향한 공격에 이점을 부여합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatCrusherCriticalHitTitle"
msgid "Crushed"
msgstr "박살남"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatPiercerNonMagicDescription"
msgid ""
"When you hit a creature with an attack that deals piercing damage, you can "
"re-roll dice when you roll a 1 and you must use the new roll."
msgstr ""
"당신이 관통 피해를 주는 공격으로 크리쳐를 공격했을 때, 1이 나오면 주사위를 다시 굴릴 수 있고 반드시 새로 굴린 값을 써야합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatPiercerNonMagicTitle"
msgid "Piercer"
msgstr "꿰뚫는 자"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSlasherCriticalHitDescription"
msgid ""
"You've been slashed by a critical hit and your attacks have disadvantage."
msgstr "베기 치명타로 찢겨져서 당신의 공격은 불리점을 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSlasherCriticalHitTitle"
msgid "Slashed"
msgstr "찢겨짐"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSlasherHitDescription"
msgid "Your speed is reduced by 10 ft until the start of your next turn."
msgstr "다음 턴이 시작될 때까지 이동 속도가 10피트 감소합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSlasherHitTitle"
msgid "Slashed"
msgstr "찢겨짐"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSpearMasteryChargeDescription"
msgid ""
"You can use reaction to perform attack of opportunity with a spear on enemy "
"that enters you reach and deal extra die of damage if that attack hits."
msgstr ""
"반응 행동을 사용해 범위 안에 들어온 적에게 창으로 기회 공격을 가할 수 있으며, 공격이 적중하면 추가 피해를 입힐 수 있습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSpearMasteryChargeTitle"
msgid "Spear Readied"
msgstr "준비된 창"

msgctxt "Feat/&FeatAlwaysReadyDescription"
msgid ""
"You automatically ready a melee or unarmed attack at the end of your turn if "
"you took the attack action and missed any melee or unarmed attack hit."
msgstr ""
"공격 행동을 취하고 근접 공격 또는 비무장 공격이 빗나간 경우, 당신의 턴이 끝날 때 자동으로 근접 공격 또는 비무장 공격을 준비합니다."

msgctxt "Feat/&FeatAlwaysReadyTitle"
msgid "Always Ready"
msgstr "항상 준비됐지"

msgctxt "Feat/&FeatBladeMasteryDescription"
msgid ""
"You master the dagger, shortsword, longsword, scimitar, rapier, and "
"greatsword. You gain a +1 bonus to attack rolls you make with the weapon, "
"and a +1 bonus to your AC while you're wielding any of them. When you make "
"an opportunity attack with the weapon, you have advantage on the attack roll."
msgstr ""
"당신은 대거, 숏소드, 롱소드, 시미터, 레이피어, 그레이트 소드의 대가입니다. 이런 무기로 공격할 때 명중 굴림과 피해 굴림에 +1 "
"보너스를 얻습니다. 무기로 기회 공격을 할 때는 명중 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Feat/&FeatBladeMasteryTitle"
msgid "Blade Mastery"
msgstr "칼날 단련"

msgctxt "Feat/&FeatCleavingAttackDescription"
msgid ""
"You've learned to put the weight of a weapon to your advantage, letting its "
"momentum empower your strikes:\n"
"• On your turn, when you score a critical hit with a melee weapon or reduce "
"a creature to 0 hit points with one, you can make one melee weapon attack as "
"a main action.\n"
"• Before you make a melee attack with a heavy weapon that you are proficient "
"with, you can choose to take a -5 penalty to your to hit in order to do "
"additional +10 damage."
msgstr ""
"당신은 무기의 무게를 유리하게 활용하여 추진력을 공격에 활용하는 법을 배웠습니다: \n"
"- 당신의 턴에 근접무기로 치명타를 입히거나 근접무기로 한 크리쳐 체력을 0점까지 감소시킬 때, 행동으로 근접무기 공격을 한 번 할 수 "
"있습니다.\n"
"- 당신이 숙련된 중량형 무기로 근접무기 공격을 하기 전에, 명중 -5 하는 대신 피해에 +10 하는 것을 선택할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCleavingAttackTitle"
msgid "Cleaving Attack"
msgstr "공격 쪼개기"

msgctxt "Feat/&FeatCrusherConDescription"
msgid ""
"You are practiced in the art of crushing your enemies. Increase your "
"Constitution by 1, to a maximum of 20. When you hit a creature with an "
"attack that deals bludgeoning damage, once per turn you push the enemy by "
"5ft. When you score a critical hit attack rolls against that creature are "
"made with advantage until the start of your next turn."
msgstr ""
"당신은 적을 박살내는 경지가 예술입니다. 건강이 1, 최대 20까지 증가합니다. 크리쳐에게 타격 피해를 입히면 턴에 한 번, 적을 5피트 "
"밀어냅니다. 치명타를 입히면 당신의 다음 턴이 시작될 때까지 해당 생물에 대한 명중 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCrusherConTitle"
msgid "Crusher [Con]"
msgstr "분쇄자 [건강]"

msgctxt "Feat/&FeatCrusherStrDescription"
msgid ""
"You are practiced in the art of crushing your enemies. Increase your "
"Strength by 1, to a maximum of 20. When you hit a creature with an attack "
"that deals bludgeoning damage, once per turn you push the enemy by 5ft. When "
"you score a critical hit attack rolls against that creature are made with "
"advantage until the start of your next turn."
msgstr ""
"당신은 적을 박살내는 경지가 예술입니다. 힘이 1, 최대 20까지 증가합니다. 크리쳐에게 타격 피해를 입히면 턴에 한 번, 적을 5피트 "
"밀어냅니다. 치명타를 입히면 당신의 다음 턴이 시작될 때까지 해당 생물에 대한 명중 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCrusherStrTitle"
msgid "Crusher [Str]"
msgstr "분쇄자 [힘]"

msgctxt "Feat/&FeatDefensiveDuelistDescription"
msgid ""
"When you are wielding a finesse weapon with which you are proficient and "
"another creature hits you with a melee attack, you can use your reaction to "
"add your proficiency bonus to your armor class for that attack, and all "
"subsequent attacks that creature makes against you, potentially causing the "
"attacks to miss you, until the start of your next turn."
msgstr ""
"당신이 숙련된 기교 무기를 차고 다른 크리쳐가 근접 공격을 가했을 때, 반응 행동으로 해당 공격에 대한 방어도에 당신의 숙련도 보너스를 "
"더할 수 있으며, 그 이후 그 크리쳐가 당신에게 가하는 모든 공격은 당신의 다음 턴이 시작될 때까지 빗나가게 만들 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatDefensiveDuelistTitle"
msgid "Defensive Duelist"
msgstr "방어적인 결투가"

msgctxt "Feat/&FeatFellHandedDescription"
msgid ""
"You master the handaxe, battleaxe, greataxe, warhammer and maul. You gain "
"the following benefits when using any of them:\n"
"• A +1 bonus to attack rolls you make with the weapon.\n"
"• Whenever you have advantage on a melee attack roll and hit, you knock the "
"target prone if the lower of the two d20 rolls would also hit the target.\n"
"• Whenever you have disadvantage on a melee attack roll and miss, the target "
"takes bludgeoning damage equal to your Strength modifier if higher of the "
"two d20 rolls would hit the target."
msgstr ""
"당신은 핸드액스, 배틀액스, 그레이트 액스, 워해머, 마울의 대가입니다. 이러한 무기를 사용하면 다음 혜택을 얻습니다: \n"
"- 이런 무기의 명중 굴림에 +1 보너스를 받습니다.\n"
"- 근접 공격 굴림이 이점이고 명중하면, 두 굴림 중 낮은 굴림으로도 명중일 때 대상을 넘어뜨립니다.\n"
"- 근접 공격 굴림이 불리점이고 빗나가면, 두 굴림 중 높은 굴림이 명중일 때 당신의 힘 수정치와 같은 타격 피해를 대상에게 입힙니다."

msgctxt "Feat/&FeatFellHandedTitle"
msgid "Fell Handed"
msgstr "쓰러뜨리는 손"

msgctxt "Feat/&FeatFencerDescription"
msgid ""
"If you take the Attack action on your turn while holding a one-handed melee "
"weapon, and your other hand is empty, you can use a bonus action to attack "
"with the weapon you are holding, adding your attribute modifier to the "
"damage dealt."
msgstr ""
"한손 근접 무기를 쥔 채로 자신 차례에 공격 행동을 취했고, 다른 손이 비어 있다면, 추가행동으로 들고 있는 무기로 공격을 가할 수 "
"있습니다. 해당 피해에 능력 수정치를 더합니다."

msgctxt "Feat/&FeatFencerTitle"
msgid "Fencer"
msgstr "펜서"

msgctxt "Feat/&FeatHammerThePointDescription"
msgid ""
"You know how to focus and concentrate on the same spot. After you make an "
"attack roll against a target, get a +1 to attack and damage rolls against "
"this target until the end of you turn [stacks]. "
msgstr ""
"같은 지점에 집중하고 몰입하는 법을 압니다. 한 대상에게 명중굴림을 했다면, 자신 차례 종료까지 해당 대상에 대한 명중굴림과 피해굴림에 +"
"1 보너스를 받습니다 [누적]. "

msgctxt "Feat/&FeatHammerThePointTitle"
msgid "Hammer the Point"
msgstr "일점 집중"

msgctxt "Feat/&FeatLongswordFinesseDescription"
msgid ""
"You are descended from a master of the longsword, and some of that mastery "
"has passed on to you. You gain the following benefits:\n"
"• Increase your Dexterity score by 1, to a maximum of 20.\n"
"• While you are holding a longsword, you gain a +1 bonus to armor class.\n"
"• Longsword has the finesse property when you wield it."
msgstr ""
"당신은 롱소드 대가의 후손이며, 그 숙련도의 일부가 당신에게 전해졌습니다.\n"
"-민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"- 롱소드를 들고 있는 동안 방어도에 +1 보너스를 받습니다.\n"
"- 장검을 휘두를 때 기교 속성이 부여됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatLongswordFinesseTitle"
msgid "Longsword Finesse"
msgstr "롱소드 기교"

msgctxt "Feat/&FeatOldTacticsDexDescription"
msgid ""
"Increase your Dexterity by 1. Once per round, when a prone enemy within "
"range of your melee weapon stands up you may make an attack of opportunity "
"against the target."
msgstr ""
"민첩을 1 증가시킵니다. 라운드당 1회, 자신의 근접 무기 간격 안에 있는 쓰러진 적이 일어나려고 할 경우 기회공격을 가할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatOldTacticsDexTitle"
msgid "Old Tactics [Dex]"
msgstr "전술의 정석 [민첩]"

msgctxt "Feat/&FeatOldTacticsStrDescription"
msgid ""
"Increase your Strength by 1. Once per round, when a prone enemy within range "
"of your melee weapon stands up you may make an attack of opportunity against "
"the target."
msgstr ""
"힘을 1 증가시킵니다. 라운드당 1회, 자신의 근접 무기 간격 안에 있는 쓰러진 적이 일어나려고 할 경우 기회공격을 가할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatOldTacticsStrTitle"
msgid "Old Tactics [Str]"
msgstr "전술의 정석 [힘]"

msgctxt "Feat/&FeatPiercerDexDescription"
msgid ""
"You have achieved a penetrating precision in combat. Increase your Dexterity "
"by 1, to a maximum of 20. When you hit a creature with an attack that deals "
"piercing damage, you can re-roll dice when you roll a 1 and you must use the "
"new roll. When you score a critical hit you can roll one additional damage "
"die when determining the extra piercing damage the target takes."
msgstr ""
"전투에서 관통의 도를 깨우쳤습니다. 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다. 당신이 관통 피해를 주는 공격으로 크리쳐 공격했을 때, 1이 "
"나오면 다시 굴릴 수 있지만 반드시 새로 굴린 값을 써야만 합니다. 치명타를 입히면 대상이 받는 추가 관통 피해를 결정할 때 추가로 피해 "
"주사위를 하나 더 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPiercerDexTitle"
msgid "Piercer [Dex]"
msgstr "꿰뚫는 자 [민첩]"

msgctxt "Feat/&FeatPiercerReroll"
msgid "Because of Piercer {0} re-rolls the {1} die from a {2} to a {3}"
msgstr "꿰뚫는 자 특성으로 {0} 은 {1} 주사위를 {2}에서 {3}으로 합니다"

msgctxt "Feat/&FeatPiercerStrDescription"
msgid ""
"You have achieved a penetrating precision in combat. Increase your Strength "
"by 1, to a maximum of 20. When you hit a creature with an attack that deals "
"piercing damage, you can re-roll dice when you roll a 1 and you must use the "
"new roll. When you score a critical hit you can roll one additional damage "
"die when determining the extra piercing damage the target takes."
msgstr ""
"전투에서 관통의 도를 깨우쳤습니다. 힘이 1, 최대 20까지 증가합니다. 당신이 관통 피해를 주는 공격으로 크리쳐 공격했을 때, 1이 "
"나오면 다시 굴릴 수 있지만 반드시 새로 굴린 값을 써야만 합니다. 치명타를 입히면 대상이 받는 추가 관통 피해를 결정할 때 추가로 피해 "
"주사위를 하나 더 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPiercerStrTitle"
msgid "Piercer [Str]"
msgstr "꿰뚫는 자 [힘]"

msgctxt "Feat/&FeatPowerAttackDescription"
msgid ""
"You have learned to trade accuracy to land deadlier blows. When attacking "
"unarmed or with melee weapons, you can choose to take a -3 penalty to your "
"to hit in order to do additional damage equal to 3 + your proficiency bonus."
msgstr ""
"명중률을 희생하여 더 치명적인 타격을 가하는 법을 배웠습니다. 비무장 상태이거나 근접 무기로 공격할 때, 적중률에 -3의 패널티를 받는 "
"대신 3 + 숙련도 보너스에 해당하는 추가 피해를 입힐 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPowerAttackTitle"
msgid "Power Attack"
msgstr "힘찬 공격"

msgctxt "Feat/&FeatSavageAttackDescription"
msgid ""
"Reroll weapon and spell damage dice when you roll a 1 (Not all damage "
"sources re-roll dice. For example, sneak attack and smite damage are not re-"
"rolled)."
msgstr ""
"무기 및 주문 피해 주사위가 1이 나오면 주사위를 다시 굴립니다(모든 피해 종류에 주사위를 다시 굴리는 것은 아닙니다. 예를 들어, "
"암습과 강타 피해는 주사위를 다시 굴리지 않습니다)."

msgctxt "Feat/&FeatSavageAttackReroll"
msgid ""
"Because of Savage Attacker {0} re-rolls the {1} die from a {2} to a {3}."
msgstr "야만적인 공격 특성으로 {0} 은 {1} 주사위를 {2}에서 {3}으로 합니다."

msgctxt "Feat/&FeatSavageAttackTitle"
msgid "Savage Attack"
msgstr "야만적인 공격"

msgctxt "Feat/&FeatSlasherDexDescription"
msgid ""
"You've learned where to cut to have the greatest results. Increase your "
"Dexterity by 1, to a maximum of 20. When you hit a creature with an attack "
"that deals slashing damage, you can reduce the speed of the target by 10 ft "
"until the start of your next turn. When you score a critical hit you "
"grievously wound it. Until the start of your next turn, the target has "
"disadvantage on all attack rolls."
msgstr ""
"최상의 결과를 얻기 위해 어디를 잘라야 하는지 배웠습니다. 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다. 베기 피해를 주는 공격으로 크리쳐를 "
"베면, 당신의다음 턴이 시작될 때까지 대상의 이동속도를 10피트만큼 감소시킬 수 있습니다. 치명타를 입히면 대상에게 심각한 상처를 "
"입힙니다. 당신의 다음 턴이 시작될 때까지, 대상은 모든 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feat/&FeatSlasherDexTitle"
msgid "Slasher [Dex]"
msgstr "베는 자 [민첩]"

msgctxt "Feat/&FeatSlasherStrDescription"
msgid ""
"You've learned where to cut to have the greatest results. Increase your "
"Strength by 1, to a maximum of 20. When you hit a creature with an attack "
"that deals slashing damage, you can reduce the speed of the target by 10 ft "
"until the start of your next turn. When you score a critical hit you "
"grievously wound it. Until the start of your next turn, the target has "
"disadvantage on all attack rolls."
msgstr ""
"최상의 결과를 얻기 위해 어디를 잘라야 하는지 배웠습니다. 힘이 1, 최대 20까지 증가합니다. 베기 피해를 주는 공격으로 크리쳐를 "
"베면, 당신의다음 턴이 시작될 때까지 대상의 이동속도를 10피트만큼 감소시킬 수 있습니다. 치명타를 입히면 대상에게 심각한 상처를 "
"입힙니다. 당신의 다음 턴이 시작될 때까지, 대상은 모든 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feat/&FeatSlasherStrTitle"
msgid "Slasher [Str]"
msgstr "베는 자 [힘]"

msgctxt "Feat/&FeatSpearMasteryDescription"
msgid ""
"Though the spear is a simple weapon to learn, it rewards you for the time "
"you have taken to master it:\n"
"• You gain a +1 bonus to attack rolls you make with a spear and its damage "
"die changes from a d6 to a d8, and from a d8 to a d10 when wielded with two "
"hands.\n"
"• As a bonus action you can brace your spear to intercept approaching "
"enemies. You can use reaction to perform attack of opportunity with a spear "
"on enemy that enters your reach and deal extra die of damage if that attack "
"hits.\n"
"• As a bonus action, you can increase your reach with a spear by 5 ft for "
"the rest of your turn."
msgstr ""
"창은 익히기 쉬운 무기여도, 노력한만큼 보상을 받습니다: \n"
"- 창으로 하는 명중 굴림에 +1 보너스를 얻고, 창을 양손으로 휘두를 경우 피해 주사위가 d6에서 d8로, d8에서 d10으로 "
"변경됩니다.\n"
"- 추가 행동으로 창을 써서 다가오는 적을 가로막을 수 있습니다. 반응 행동으로 자신의 범위 안에 들어오는 적에게 창으로 기회 공격을 "
"가할 수 있으며, 공격이 적중하면 추가 피해를 입힙니다.\n"
"- 추가 행동으로 남은 턴 동안 창으로 공격할 수 있는 범위가 5피트 증가합니다."

msgctxt "Feat/&FeatSpearMasteryTitle"
msgid "Spear Mastery"
msgstr "창술 단련"

msgctxt "Feature/&AttackModifierFeatSpearMasteryDescription"
msgid ""
"You gain a +1 bonus to attack rolls you make with a spear and its damage die "
"changes from a d6 to a d8, and from a d8 to a d10 when wielded with two "
"hands."
msgstr ""
"창으로 공격할 때 명중 굴림에 +1 보너스를 얻고, 창을 양손으로 휘두를 경우 피해 주사위가 d6에서 d8로, d8에서 d10으로 "
"바뀝니다."

msgctxt "Feature/&AttackModifierFeatSpearMasteryTitle"
msgid "Spear Mastery"
msgstr "창술 단련"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierFeatLongswordFinesseArmorClassDescription"
msgid "While you are holding a longsword, you gain a +1 bonus to armor class."
msgstr "롱소드를 들고 있는 동안 방어도에 +1 보너스를 받습니다."

msgctxt "Feature/&AttributeModifierFeatLongswordFinesseArmorClassTitle"
msgid "Longsword Finesse"
msgstr "롱소드 기교"

msgctxt "Feature/&PowerFeatFellHandedAdvantageDescription"
msgid ""
"Whenever you have advantage on a melee attack roll and hit, you knock the "
"target prone if the lower of the two d20 rolls would also hit the target."
msgstr ""
"근접 공격 굴림에서 이점을 받고 적중할 때마다, 두 번의 주사위 굴림 중 낮은 주사위 굴림도 대상을 적중시킬 경우 대상을 넘어뜨립니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatFellHandedDisadvantageDescription"
msgid ""
"Whenever you have disadvantage on a melee attack roll and miss, the target "
"takes bludgeoning damage equal to your Strength modifier."
msgstr "근접 공격 굴림에서 불리점을 받고 빗맞힐 때마다, 대상은 당신의 힘 수정치만큼 타격 피해를 받습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpearMasteryChargeDescription"
msgid ""
"You can brace your spear to intercept approaching enemies. You can use "
"reaction to perform attack of opportunity with a spear on enemy that enters "
"your reach and deal extra die of damage if that attack hits."
msgstr ""
"창을 휘둘러 다가오는 적을 가로막을 수 있습니다. 반응 행동을 사용해 시야에 들어오는 적에게 창으로 기회 공격을 가할 수 있으며, 공격이 "
"적중하면 추가 피해를 입힐 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpearMasteryChargeTitle"
msgid "Spear Brace"
msgstr "대비"

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpearMasteryReachDescription"
msgid ""
"You can increase your reach with a spear by 5 ft for the rest of your turn."
msgstr "남은 턴 동안 창을 사용한 사거리가 5피트 증가합니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatSpearMasteryReachTitle"
msgid "Spear Reach"
msgstr "창 간격"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageCrusherFormat"
msgid "Crusher!"
msgstr "분쇄자!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageCrusherLine"
msgid "{0} crushes {1}"
msgstr "{0}이(가) {1}을 박살냄"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamagePiercerFormat"
msgid "Piercer!"
msgstr "꿰뚫는 자!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamagePiercerLine"
msgid "{0} critically pierces {1}"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 치명적인 관통상을 입힘"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSpearMasteryLine"
msgid "{0} has readied spear and deals extra {2} damage to {1}!"
msgstr "{0}이(가) 창을 준비하여 {1}에게 추가 {2} 피해를 입혔습니다!"

msgctxt "Feedback/&FeatFeatFellHandedDisadvantage"
msgid "{0} deals damage to {1} through {2}:"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 {2}을(를) 통해 피해를 가했습니다:"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionCrusherDescription"
msgid "Crush your enemy and push it by 5 ft."
msgstr "적을 박살내고 5 피트 밀어냅니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionCrusherReactDescription"
msgid "Crush your enemy and push it by 5 ft."
msgstr "적을 박살내고 5 피트 밀어냅니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionCrusherReactTitle"
msgid "Crush"
msgstr "분쇄"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionCrusherTitle"
msgid "Crush"
msgstr "분쇄"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackOldTacticsDescription"
msgid ""
"{0} stood up. {1} can use a reaction to make a melee weapon attack against "
"it."
msgstr "{0}이(가) 일어섰습니다. {1}은(는) 반응행동으로 대상에게 근접 무기 공격 1회를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackOldTacticsReactDescription"
msgid "Use your reaction to attack."
msgstr "반응행동으로 공격합니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackOldTacticsReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackOldTacticsTitle"
msgid "Old Tactics"
msgstr "전술의 정석"

msgctxt "Tooltip/&CleavingAttackConcentration"
msgid "Disable Cleaving Attack."
msgstr "공격 쪼개기 비활성화."

msgctxt "Tooltip/&PowerAttackConcentration"
msgid "Disable Power Attack"
msgstr "힘찬 공격 비활성화"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatMobileAfterDashDescription"
msgid "Grants immunity to movement restrictions as well as being restrained."
msgstr "이동 제한 및 구속에 대한 면역을 획득합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatMobileAfterDashTitle"
msgid "Freedom"
msgstr "자유로움"

msgctxt "Feat/&FeatArcaneArcherAdeptDescription"
msgid ""
"You have arcane magic and bow training that allows you to perform special "
"combat maneuvers."
msgstr "특별한 전투 행동을 구사할 수 있게 해주는 비전 마법과 궁술 훈련을 받았습니다."

msgctxt "Feat/&FeatArcaneArcherAdeptTitle"
msgid "Arcane Archer Adept"
msgstr "아케인 아처 숙련"

msgctxt "Feat/&FeatAstralArmsDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom by 1, to a maximum of 20.\n"
"When you make an unarmed strike on your turn, your reach for it is 10 ft. "
"Other creatures provoke an opportunity attack from you when they enter the "
"reach you have with unarmed."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"당신의 턴에 비무장 공격을 할 때, 공격 범위는 10피트입니다. 다른 크리쳐가 당신의 비무장 공격 범위 내에 들어올 경우, 기회 공격을 "
"가할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatAstralArmsTitle"
msgid "Astral Reach"
msgstr "별을 향해 뻗어라"

msgctxt "Feat/&FeatCriticalVirtuosoDescription"
msgid "Your critical threshold is lowered by 1."
msgstr "치명타 범위가 1 증가했습니다."

msgctxt "Feat/&FeatEldritchAdeptDescription"
msgid ""
"You learn one Eldritch Invocation option of your choice from the warlock "
"class. If the invocation has a prerequisite, you can choose that invocation "
"only if you're a warlock and only if you meet the prerequisite. Whenever you "
"gain a level, you can replace the invocation with another one from the "
"warlock class."
msgstr ""
"워락 클래스에서 원하는 섬뜩한 영창 옵션을 하나 배웁니다. 해당 영창에 전제 조건이 있는 경우, 해당 전제 조건을 충족하는 워락일 "
"경우에만 해당 영창을 선택할 수 있습니다. 레벨이 올라갈 때마다 해당 영창을 워락 클래스의 다른 영창으로 바꿀 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatEldritchAdeptTitle"
msgid "Eldritch Adept"
msgstr "섬뜩함 숙달"

msgctxt "Feat/&FeatElementalAdeptDescription"
msgid ""
"{0} damage type spells you cast ignore target's resistance to damage. In "
"addition, when you roll damage for these spells, you can reroll any 1s."
msgstr ""
"당신이 시전하는 {0} 피해 유형 주문은 대상의 피해 저항을 무시합니다. 또한, 이러한 주문으로 피해를 굴릴 때 주사위 1 눈을 다시 "
"굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatElementalAdeptTitle"
msgid "Elemental Adept [{0}]"
msgstr "원소 숙달 [{0}]"

msgctxt "Feat/&FeatElementalMasterDescription"
msgid ""
"{0} damage type spells you cast ignore target's immunity to damage. In "
"addition, when you roll attack for these spells, you can reroll any 1s."
msgstr ""
"당신이 시전하는 {0} 피해 유형 주문은 대상의 피해 면역을 무시합니다. 또한, 이러한 주문으로 피해를 굴릴 때 주사위 1 눈을 다시 "
"굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatElementalMasterTitle"
msgid "Elemental Master [{0}]"
msgstr "원소 대가 [{0}]"

msgctxt "Feat/&FeatFrostAdaptationDescription"
msgid ""
"Increase your Constitution by 1, to a maximum of 20.\n"
"You have resistance to Cold damage.\n"
"You are immune to the effects of moderately cold weather.\n"
"You are also Chilled instead of Frozen in extremely cold weather."
msgstr ""
"건강을 1, 최대 20까지 증가시킵니다.\n"
"냉기 피해 저항을 얻습니다.\n"
"한랭 기후 효과에 면역을 얻습니다.\n"
"혹한 기후에서 빙결 상태 대신 오한 상태가 됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatFrostAdaptationTitle"
msgid "Frost Adaptation"
msgstr "서리 적응"

msgctxt "Feat/&FeatHealerDescription"
msgid ""
"You gain proficiency or expertise in Medicine checks. You gain the ability "
"to stabilize a dying creature as well as to revive a creature that died "
"within the last 12 seconds once per long rest. You can use an action to "
"restore 1d6 + 4 + character level hit points a number of times per long rest "
"equal to your Wisdom modifier."
msgstr ""
"의학 숙련 또는 전문화를 얻습니다. 긴 휴식마다 죽어가는 생물을 안정시키는 능력과 지난 12초 이내에 사망한 생물을 한 번 부활시키는 "
"능력을 얻습니다. 긴 휴식마다 자신의 지혜 수정치에 해당하는 횟수만큼 1d6 + 4 + 캐릭터 레벨만큼의 체력을 회복하는 행동을 사용할 "
"수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatHealerTitle"
msgid "Healer"
msgstr "치유사"

msgctxt "Feat/&FeatInfusionsAdeptDescription"
msgid ""
"You have studied the art of infusing magic into mundane objects to create "
"temporary magical items, granting you two level 2 or below infusions of your "
"choice from the inventor subclass."
msgstr ""
"평범한 물건에 마법을 불어넣어 임시 마법 아이템을 만드는 기술을 배웠으며, 인벤터 서브클래스에서 선택한 2레벨 이하의 마법 부여를 두 "
"개를 얻을 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatInfusionsAdeptTitle"
msgid "Infusion Adept"
msgstr "마법 부여 숙달"

msgctxt "Feat/&FeatInspiringLeaderDescription"
msgid ""
"You can spend 10 minutes to inspire all friendly creatures friendly "
"creatures (including yourself) within 30 ft of you. Each creature gains "
"temporary hit points equal to your level + your Charisma modifier."
msgstr ""
"10분 동안 당신을 포함해 30피트 내에 있는 모든 아군 크리쳐에게 기운을 불어넣을 수 있습니다. 각 크리쳐가 일시적으로 당신의 레벨 + "
"카리스마 수정치만큼 공격력을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatInspiringLeaderTitle"
msgid "Inspiring Leader"
msgstr "고취하는 지도자"

msgctxt "Feat/&FeatMagicInitiateDescription"
msgid ""
"You learn two cantrips of your choice from the {0} spell list. In addition, "
"choose one 1st-level spell to learn from that same list. Using this feat, "
"you can cast the spell once at its lowest level, and you must finish a long "
"rest before you can cast it in this way again."
msgstr ""
"{0} 주문 목록에서 원하는 캔트립 두 개를 배웁니다. 또한, 같은 목록에서 배울 1레벨 주문을 하나 선택합니다. 이 재주를 사용하면 "
"가장 낮은 레벨의 주문을 한 번만 시전할 수 있으며, 이 방법으로 다시 시전하려면 긴 휴식을 완료해야 합니다."

msgctxt "Feat/&FeatMagicInitiateTitle"
msgid "Magic Initiate [{0}]"
msgstr "마법 입문 [{0}]"

msgctxt "Feat/&FeatMetamagicAdeptDescription"
msgid ""
"You learn two metamagic options of your choice from the sorcerer class and "
"gain half your proficiency bonus rounded up in sorcery points to spend on it."
msgstr ""
"소서러 클래스에서 선택한 두 가지 메타마법 옵션을 배우고 숙련도 보너스의 절반을 반올림한 소서리 포인트로 획득하여 해당 옵션에 사용할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatMetamagicAdeptTitle"
msgid "Metamagic Adept"
msgstr "메타매직 숙달"

msgctxt "Feat/&FeatMobileDescription"
msgid ""
"You are exceptionally speedy and agile. Your speed increases by 10 ft and "
"you are immune to difficult terrain when dashing. When you make a melee "
"attack against a creature you are immune to attack of opportunity from the "
"creature unless it has immunity to that."
msgstr ""
"속도와 예민함이 매우 뛰어납니다. 질주할 때 이동 속도가 10피트 증가하고 험지에 면역이 됩니다. 당신이 크리쳐에게 근접 공격을 가할 "
"때, 그 크리쳐가 면역이 없는 한 그 크리쳐의 기회 공격에 면역이 됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatMobileTitle"
msgid "Mobile"
msgstr "기동력"

msgctxt "Feat/&FeatMonkInitiateDescription"
msgid ""
"You have learned some of the ways of the monk. You gain Ki points equals to "
"your proficiency bonus, which you can spend to use Flurry of Blows, Patient "
"Defense, or Step of the Wind."
msgstr ""
"몽크의 길 중 일부를 배웠습니다. 숙련도 보너스와 동일한 기 포인트를 획득하며, 이를 사용해 연타, 인내의 방어, 바람 걸음을 사용할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatMonkInitiateTitle"
msgid "Monk Initiate"
msgstr "몽크 입문"

msgctxt "Feat/&FeatPickPocketDescription"
msgid ""
"You gain proficiency with Sleight of Hand, or expertise if already "
"proficient. You also have advantage on Sleight of Hand Dexterity checks."
msgstr "손재주 숙련을 얻거나, 이미 숙련된 경우 전문화를 얻습니다. 또한 손재주 판정에서 이점을 받습니다."

msgctxt "Feat/&FeatPickPocketTitle"
msgid "Pickpocket"
msgstr "소매치기"

msgctxt "Feat/&FeatPoisonousSkinDescription"
msgid ""
"Any creature that hits you in melee or is hit by your unarmed attack, shoves "
"you or is shoved by you needs to succeed on Constitution saving throw (DC 8 +"
" your proficiency bonus + your Constitution modifier) or become Poisoned for "
"1 minute."
msgstr ""
"당신에게 근접 공격을 적중시키거나, 당신의 비무장 공격에 적중되거나, 당신을 밀치거나, 당신에게 밀쳐진 크리쳐는 DC '8 + 당신의 "
"숙련 보너스 + 당신의 건강 수정치' 건강 내성굴림 실패 시 1분 간 중독 상태에 빠집니다."

msgctxt "Feat/&FeatPoisonousSkinTitle"
msgid "Poisonous Skin"
msgstr "독성 피부"

msgctxt "Feat/&FeatSpellSniperDescription"
msgid ""
"You learn one cantrip of your choice from the {0} spell list. When you cast "
"a spell that requires you to make an attack roll, the spell's range is "
"doubled. Your ranged spell attacks ignore half cover and three-quarters "
"cover."
msgstr ""
"{0} 주문 목록에서 원하는 캔트립을 1개 배웁니다. 명중 굴림을 굴려야 하는 주문을 시전할 때, 주문의 사거리가 두 배로 증가합니다. "
"원거리 주문 공격은 절반 엄폐와 4분의 3 엄폐를 무시합니다."

msgctxt "Feat/&FeatSpellSniperTitle"
msgid "Spell Sniper [{0}]"
msgstr "주문 저격수 [{0}]"

msgctxt "Feat/&FeatTacticianAdeptDescription"
msgid ""
"You have martial training that allows you to perform special combat "
"maneuvers:\n"
"• You learn two maneuvers of your choice from the Tactician subclass. If the "
"maneuver requires a saving throw, the DC is equal to 8 + your proficiency "
"bonus + your Intelligence modifier.\n"
"• You gain 2 superiority die. The type is a d4, and it doesn't increase, if "
"you are not a Tactician. This die is used to fuel your maneuvers. It is "
"expended when you use it, and is regained when you finish a short or long "
"rest."
msgstr ""
"특수 전투 기동을 수행할 수 있는 무술 훈련이 있습니다.\n"
"- 택티션 서브클래스에서 원하는 기동 두 가지를 배웁니다. 기동에서 내성 굴림이 필요한 경우, DC는 8 + 당신의 숙련도 보너스 + "
"지능 수정치가 됩니다.\n"
"- 우월성 주사위 2 개를 얻습니다. 주사위는 d4이며, 택티션이 아닌 경우 증가하지 않습니다. 이 주사위는 기동을 사용할 때 소모되며, "
"짧거나 긴 휴식을 완료하면 다시 회복됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatTacticianAdeptTitle"
msgid "Tactician Adept"
msgstr "택티션 숙달"

msgctxt "Feat/&FeatToughDescription"
msgid ""
"Your hit point maximum increases by an amount equal to twice your level when "
"you gain this feat. Whenever you gain a level thereafter, your hit point "
"maximum increases by an additional 2 hit points."
msgstr ""
"이 재주를 얻으면 최대 체력 점수가 레벨의 두 배만큼 증가합니다. 이후 레벨을 한 단계 올릴 때마다 최대 체력 점수가 추가로 2씩 "
"증가합니다."

msgctxt "Feat/&FeatToughTitle"
msgid "Tough"
msgstr "강인함"

msgctxt "Feat/&FeatWarCasterDescription"
msgid ""
"You gain advantage on checks to maintain concentration.\n"
"You can perform the somatic components of spells even when you have weapons "
"or a shield in one or both hands.\n"
"When a hostile creature's movement provokes an opportunity attack from you, "
"you can use your reaction to cast a cantrip at the creature, rather than "
"making an opportunity attack. The cantrip must have a casting time of 1 "
"action or bonus action and must target only that creature."
msgstr ""
"집중력을 유지하기 위한 판정에 이점을 얻습니다.\n"
"한 손 또는 양손에 무기나 방패를 들고 있어도 주문의 동작 구성요소를 수행할 수 있습니다.\n"
"적대 크리쳐의 움직임이 당신에게 기회 공격을 유발하는 경우, 기회 공격 대신 당신의 반응 행동을 사용하여 그 크리쳐에게 캔트립을 시전할 "
"수 있습니다. 캔트립의 시전시간은 1 행동 또는 추가 행동이어야 하며, 해당 크리쳐만을 대상으로 해야 합니다."

msgctxt "Feat/&FeatWarCasterTitle"
msgid "War Caster"
msgstr "전쟁 마법사"

msgctxt "Feature/&CastSpellFeatMagicInitiateTitle"
msgid "Initiate"
msgstr "입문자"

msgctxt "Feature/&CastSpellFeatSpellSniperTitle"
msgid "Sniper"
msgstr "저격수"

msgctxt "Feature/&DieRollModifierFeatElementalAdeptReroll"
msgid ""
"Because of Elemental Adept {0} re-rolls the {1} die from a {2} to a {3}."
msgstr "원소 숙달로 인해 {0}이 {1} 주사위를 {2}에서 {3}으로 다시 굴립니다."

msgctxt "Feature/&DieRollModifierFeatElementalMasterReroll"
msgid ""
"Because of Elemental Master {0} re-rolls the {1} die from a {2} to a {3}."
msgstr "원소 대가로 인해 {0}이 {1} 주사위를 {2}에서 {3}으로 다시 굴립니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatHealerMedKitDescription"
msgid ""
"You can use an action to restore 1d6 + medicine bonus + character level hit "
"points, a number of times per long rest equal to your Wisdom modifier."
msgstr ""
"행동을 사용하여 긴 휴식마다 지혜 수정치에 해당하는 횟수만큼 1d6 + 약학 기술 수정치 + 캐릭터 레벨 만큼 체력을 회복할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatHealerMedKitTitle"
msgid "Use Medicine"
msgstr "의학 사용"

msgctxt "Feature/&PowerFeatHealerResuscitateDescription"
msgid ""
"You can use an action to revive a creature that died within the last 12 "
"seconds once per long rest."
msgstr "행동을 사용하여 지난 12초 이내에 사망한 크리쳐를 되살릴 수 있습니다. 긴 휴식 종료마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatHealerResuscitateTitle"
msgid "Resuscitate"
msgstr "소생"

msgctxt "Feature/&PowerFeatHealerStabilizeDescription"
msgid "You can use an action to stabilize a dying creature once per long rest."
msgstr "죽어가는 크리쳐를 안정시키는 행동을 사용할 수 있습니다. 긴 휴식 종료당 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatHealerStabilizeTitle"
msgid "Stabilize"
msgstr "안정화"

msgctxt "Feature/&PowerFeatPoisonousSkinDescription"
msgid "Poisoned for 1 minute."
msgstr "1 분 동안 중독됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerFeatPoisonousSkinTitle"
msgid "Poisonous Skin"
msgstr "독성 피부"

msgctxt "Reaction/&ReactionWarcasterDescription"
msgid "{0} is leaving an area threatened by one or more characters."
msgstr "{0}에서 한 명 이상의 캐릭터가 위협받는 지역을 벗어나고 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionWarcasterReactDescription"
msgid "Use reaction to attack target."
msgstr "반응 행동을 사용하여 대상 공격."

msgctxt "Reaction/&ReactionWarcasterReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&ReactionWarcasterTitle"
msgid "Attack of Opportunity"
msgstr "기회공격"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectReactionAttackAoOEnterTitle"
msgid "Select action"
msgstr "행동 선택"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectReactionAttackSentinelTitle"
msgid "Select action"
msgstr "행동 선택"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectReactionWarcasterTitle"
msgid "Select action"
msgstr "행동 선택"

msgctxt "Reaction/&WarcasterAttackDescription"
msgid "Attack target."
msgstr "대상 공격."

msgctxt "Reaction/&WarcasterAttackTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Tag/&InitiateCantripSpecialTagTitle"
msgid "Initiate Cantrips"
msgstr "캔트립 시작"

msgctxt "Tag/&InitiateSpellSpecialTagTitle"
msgid "Initiate Spells"
msgstr "주문 시작"

msgctxt "Tag/&SniperCantripSpecialTagTitle"
msgid "Sniper Cantrips"
msgstr "캔트립 저격수"

msgctxt "Feat/&FeatArcanePrecisionDescription"
msgid ""
"Increase your Intelligence by 1, to a maximum of 20.\n"
"You can use a bonus action to select a weapon. Its attacks count as magical "
"and you use your Intelligence for your attack and damage rolls for 1 minute. "
"This feature can be used proficiency bonus times per long rest."
msgstr ""
"지능이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"추가 행동으로 무기를 선택할 수 있습니다. 이 무기의 공격은 마법 공격으로 간주되며, 1분 동안 명중 및 피해 굴림에 지능을 사용합니다. "
"이 기능은 긴 휴식을 취할 때마다 숙련도 보너스 횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatArcanePrecisionTitle"
msgid "Arcane Precision"
msgstr "비전의 정밀함"

msgctxt "Feat/&FeatCharismaticPrecisionDescription"
msgid ""
"Increase your Charisma by 1, to a maximum of 20.\n"
"You can use a bonus action to select a weapon. Its attacks count as magical "
"and you use your Charisma for your attack and damage rolls for 1 minute. "
"This feature can be used proficiency bonus times per long rest."
msgstr ""
"매력이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"추가 행동으로 무기를 선택할 수 있습니다. 이 무기의 공격은 마법 공격으로 간주되며, 1분 동안 명중 및 피해 굴림에 매력을 사용합니다. "
"이 기능은 긴 휴식을 취할 때마다 숙련도 보너스 횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCharismaticPrecisionTitle"
msgid "Charismatic Precision"
msgstr "매력적인 정밀함"

msgctxt "Feat/&FeatWisePrecisionDescription"
msgid ""
"Increase your Wisdom by 1, to a maximum of 20.\n"
"You can use a bonus action to select a weapon. Its attacks count as magical "
"and you use your Wisdom for your attack and damage rolls for 1 minute. This "
"feature can be used proficiency bonus times per long rest."
msgstr ""
"지혜가 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"추가 행동으로 무기를 선택할 수 있습니다. 이 무기의 공격은 마법 공격으로 간주되며, 1분 동안 명중 및 피해 굴림에 지혜를 사용합니다. "
"이 기능은 긴 휴식을 취할 때마다 숙련도 보너스 횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatWisePrecisionTitle"
msgid "Wise Precisio"
msgstr "지혜의 정밀함"

msgctxt "Feat/&FeatDragonWingsDescription"
msgid ""
"You sprout draconic wings. You gain the ability to fly for a limited time if "
"you aren't wearing heavy armor."
msgstr "용 날개가 돋아납니다. 중갑을 착용하지 않은 경우 일정 시간 동안 비행할 수 있는 능력을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatDragonWingsTitle"
msgid "Dragon Wings"
msgstr "용 날개"

msgctxt "Feat/&FeatFadeAwayDexDescription"
msgid ""
"You have learned a magical trick for fading away when you suffer harm. "
"Increase your Dexterity score by 1, to a maximum of 20. Immediately after "
"you take damage, you can use a reaction to magically become invisible until "
"the end of your next turn or until you attack, deal damage, or force someone "
"to make a saving throw. Once you use this ability, you can't do so again "
"until you finish a short or long rest."
msgstr ""
"해로움을 겪을 때 사라지는 수법을 배웠습니다. 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다. 피해를 입은 직후, 내 다음 턴이 끝날 때까지 또는 "
"내가 공격하거나 피해를 입히거나 누군가를 내성 굴림 시킬 때까지 마법으로 투명 상태가 될 수 있습니다. 이 능력을 한 번 사용하면 짧거나 "
"긴 휴식을 끝낼 때까지 다시 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Feat/&FeatFadeAwayDexTitle"
msgid "Fade Away [Dex]"
msgstr "소실 [민첩]"

msgctxt "Feat/&FeatFadeAwayIntDescription"
msgid ""
"You have learned a magical trick for fading away when you suffer harm. "
"Increase your Intelligence score by 1, to a maximum of 20. Immediately after "
"you take damage, you can use a reaction to magically become invisible until "
"the end of your next turn or until you attack, deal damage, or force someone "
"to make a saving throw. Once you use this ability, you can't do so again "
"until you finish a short or long rest."
msgstr ""
"해로움을 겪을 때 사라지는 수법을 배웠습니다. 지능이 1, 최대 20까지 증가합니다. 피해를 입은 직후, 내 다음 턴이 끝날 때까지 또는 "
"내가 공격하거나 피해를 입히거나 누군가를 내성 굴림 시킬 때까지 마법으로 투명 상태가 될 수 있습니다. 이 능력을 한 번 사용하면 짧거나 "
"긴 휴식을 끝낼 때까지 다시 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Feat/&FeatFadeAwayIntTitle"
msgid "Fade Away [Int]"
msgstr "소실 [지능]"

msgctxt "Feat/&FeatInfernalConstitutionDescription"
msgid ""
"Fiendish blood runs strong in you, unlocking a resilience akin to that "
"possessed by some fiends. You gain the following benefits:\n"
"• Increase your Constitution score by 1, to a maximum of 20.\n"
"• You have resistance to cold and poison damage.\n"
"• You have advantage on saving throws against being poisoned."
msgstr ""
"역겨운 피가 몸속에서 세차게 흐르며 일부 악마가 가진 것과 비슷한 복원력을 얻습니다. \n"
"-건강이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"- 냉기 및 독 피해에 저항이 생깁니다.\n"
"- 독 내성 굴림에 이점을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatInfernalConstitutionTitle"
msgid "Infernal Constitution"
msgstr "지옥 체질"

msgctxt "Feat/&FeatRevenantGreatSwordDexDescription"
msgid ""
"You are descended from a master of the great sword, and some of that mastery "
"has passed on to you. You gain the following benefits:\n"
"• Increase your Dexterity score by 1, to a maximum of 20.\n"
"• While you are holding a great sword, you gain a +1 bonus to armor class.\n"
"• Great sword has the finesse property when you wield it."
msgstr ""
"당신은 그레이트 소드 대가의 후손이며, 그 대가의 숙련도 중 일부가 전수 됐습니다.\n"
"- 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"- 그레이트 소드를 들고 있는 동안 방어도에 +1 보너스를 받습니다.\n"
"- 그레이트 소드를 휘두를 때 기교 속성이 부여됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatRevenantGreatSwordDexTitle"
msgid "Revenant Great Sword [Dex]"
msgstr "그레이트 소드 망령 [민첩]"

msgctxt "Feat/&FeatRevenantGreatSwordStrDescription"
msgid ""
"You are descended from a master of the great sword, and some of that mastery "
"has passed on to you. You gain the following benefits:\n"
"• Increase your Strength score by 1, to a maximum of 20.\n"
"• While you are holding a great sword, you gain a +1 bonus to armor class.\n"
"• Great sword has the finesse property when you wield it."
msgstr ""
"당신은 그레이트 소드 대가의 후손이며, 그 대가의 숙련도 중 일부가 전수 됐습니다.\n"
"- 힘이 1, 최대 20까지 증가합니다.\n"
"- 그레이트 소드를 들고 있는 동안 방어도에 +1 보너스를 받습니다.\n"
"- 그레이트 소드를 휘두를 때 기교 속성이 부여됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatRevenantGreatSwordStrTitle"
msgid "Revenant Great Sword [Str]"
msgstr "그레이트 소드 망령 [힘]"

msgctxt "Feat/&FeatSquatNimblenessDexDescription"
msgid ""
"You are uncommonly nimble for your race. Increase your Dexterity score by 1, "
"to a maximum of 20. Increase your walking speed by 5 ft. You gain "
"proficiency or expertise in the Acrobatics skill."
msgstr ""
"당신 종족치곤 드물게 민첩합니다. 민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다. 이동 속도가 5피트 증가합니다. 운동 또는 곡예 기술에 숙련 "
"또는 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatSquatNimblenessDexTitle"
msgid "Squat Nimbleness [Dex]"
msgstr "민첩한 스쿼트 [민첩]"

msgctxt "Feat/&FeatSquatNimblenessStrDescription"
msgid ""
"You are uncommonly nimble for your race. Increase your Strength score by 1, "
"to a maximum of 20. Increase your walking speed by 5 ft. You gain "
"proficiency or expertise in the Athletics skill."
msgstr ""
"당신 종족치곤 드물게 민첩합니다. 힘이 1, 최대 20까지 증가합니다. 이동 속도가 5피트 증가합니다. 운동 또는 곡예 기술에 숙련 또는 "
"전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&FeatSquatNimblenessStrTitle"
msgid "Squat Nimbleness [Str]"
msgstr "민첩한 스쿼트 [힘]"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierFeatRevenantGreatSwordArmorClassDescription"
msgid ""
"While you are holding a great sword, you gain a +1 bonus to armor class."
msgstr "그레이트 소드를 들고 있는 동안, 방어도에 +1을 받습니다."

msgctxt "Feature/&AttributeModifierFeatRevenantGreatSwordArmorClassTitle"
msgid "Revenant Great Sword"
msgstr "그레이트 소드 망령"

msgctxt "Reaction/&UsePowerFeatFadeAwayInvisibleDescription"
msgid "Use your reaction to become invisible."
msgstr "반응행동으로 투명해집니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerFeatFadeAwayInvisibleReactDescription"
msgid "Use your reaction to become invisible."
msgstr "반응행동으로 투명해집니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerFeatFadeAwayInvisibleReactTitle"
msgid "Fade Away"
msgstr "소실"

msgctxt "Reaction/&UsePowerFeatFadeAwayInvisibleTitle"
msgid "Fade Away"
msgstr "소실"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSteadyAimAdvantageDescription"
msgid "You have advantage on your next attack roll."
msgstr "다음 명중 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSteadyAimAdvantageTitle"
msgid "Steady Aim"
msgstr "안정된 조준"

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSteadyAimRestrainedDescription"
msgid "You cannot move until the end of your turn."
msgstr "당신의 차례가 끝날 때 까지 이동할 수 없습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFeatSteadyAimRestrainedTitle"
msgid "Restrained by Steady Aim"
msgstr "안정된 조준으로 구속됨"

msgctxt "Feat/&FeatBowMasteryDescription"
msgid ""
"Your expert training with bows grants you these benefits:\n"
"• You gain a +1 bonus to damage rolls you make with shortbow and longbow.\n"
"• When you use the Attack action with a shortbow on your turn, you can make "
"one ranged weapon attack as a bonus action, adding your attribute modifier "
"to damage.\n"
"• You can use Strength instead of Dexterity on attack and damage rolls you "
"make with a longbow."
msgstr ""
"활을 전문적으로 훈련하여 다음과 같은 혜택을 받습니다: \n"
"- 숏보우와 롱보우로 공격할 때 피해 굴림에 +1 보너스를 받습니다.\n"
"- 자신의 차례에 숏보우로 공격 행동을 할 때, 원거리 무기 공격 한 번을 추가 행동으로 사용할 수 있으며, 피해에 능력치 수정치를 "
"더합니다.\n"
"- 롱보우로 공격할 때 민첩 대신 힘을 사용하여 명중 및 피해 굴림을 할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatBowMasteryTitle"
msgid "Bow Mastery"
msgstr "활 단련"

msgctxt "Feat/&FeatCrossbowMasteryDescription"
msgid ""
"Your expert training with crossbows grants you these benefits:\n"
"• You gain a +1 bonus to damage rolls you make with heavy, light and hand "
"crossbows.\n"
"• When you use the Attack action with a light or hand crossbow on your turn, "
"you can make one ranged weapon attack as a bonus action, adding your "
"attribute modifier to damage.\n"
"• You can use Strength instead of Dexterity on attack and damage rolls you "
"make with a heavy crossbow."
msgstr ""
"크로스보우에 숙달되어 다음 효과들을 얻습니다:\n"
"• 헤비 크로스보우, 라이트 크로스보우, 핸드 크로스보우로 공격할 경우 피해 굴림에 +1.\n"
"• 라이트 크로스보우, 핸드 크로스보우로 자신 차례에 공격 행동을 취할 경우, 추가행동으로 원거리 무기 공격 1회를 가할 수 있습니다. "
"해당 공격의 피해 굴림에 능력 수정치를 더합니다.\n"
"• 헤비 크로스보우를 사용한 공격의 명중굴림과 피해굴림에 민첩 대신 힘 능력치를 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatCrossbowMasteryTitle"
msgid "Crossbow Mastery"
msgstr "크로스보우 단련"

msgctxt "Feat/&FeatDeadeyeDescription"
msgid ""
"You have learned to trade accuracy to land deadlier shots:\n"
"• When attacking with a ranged weapon, you can choose to take a -5 penalty "
"to your to hit in order to do additional +10 damage.\n"
"• Attacks at long range don't impose disadvantage and ranged weapon attack "
"ignores half cover and three-quarters cover."
msgstr ""
"더 치명적인 사격을 할 수 있도록 정확성을 대가로 치르는 법을 배웠습니다.\n"
"-원거리 무기로 공격할 때 명중률에 -5, 피해에 +10을 할 수 있습니다.\n"
"- 최대거리 공격으로 불리점을 받지 않으며 원거리 무기 공격은 엄폐의 절반과 4분의 3 엄폐를 무시합니다."

msgctxt "Feat/&FeatDeadeyeTitle"
msgid "Deadeye"
msgstr "데드아이"

msgctxt "Feat/&FeatRangedExpertDescription"
msgid ""
"Your expert training with ranged weapons grants you these benefits:\n"
"• Attacks at melee range don't impose disadvantage.\n"
"• If you take the attack action on your turn, you can make one one-handed "
"ranged bonus attack adding your attribute modifier to damage."
msgstr ""
"원거리 무기를 전문적으로 훈련하여 다음과 혜택을 받습니다: \n"
"- 근접 거리에서 원거리 공격을 해도 불리점을 받지 않습니다.\n"
"- 자신의 차례에 공격 행동을 취하면 한 손 원거리 추가 공격을 한 번 할 수 있으며, 피해에 자신의 능력 수정치를 더할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatRangedExpertTitle"
msgid "Ranged Expert"
msgstr "원거리 전문가"

msgctxt "Feat/&FeatSteadyAimDescription"
msgid ""
"Increase your Dexterity by 1, to a maximum of 20. As a bonus action, you "
"give yourself advantage on your next attack roll on the current turn. You "
"can use this bonus action only if you haven't moved during this turn, and "
"after you use the bonus action, your speed is 0 until the end of the current "
"turn."
msgstr ""
"민첩이 1, 최대 20까지 증가합니다. 추가 행동으로, 현재 턴의 다음 명중 굴림에 당신에게 이점을 부여합니다. 이 추가 행동은 이번 "
"턴에 움직이지 않았을 때만 사용할 수 있으며, 추가 행동을 사용한 후에는 현재 턴이 끝날 때까지 이동 속도가 0이 됩니다."

msgctxt "Feat/&FeatSteadyAimTitle"
msgid "Steady Aim"
msgstr "안정된 조준"

msgctxt "Tooltip/&DeadeyeConcentration"
msgid "Disable Deadeye"
msgstr "데드아이 비활성화"

msgctxt "Condition/&ConditionDualFlurryGrantDescription"
msgid "Your foes are reeling!"
msgstr "적들이 휘청거립니다!"

msgctxt "Condition/&ConditionDualFlurryGrantTitle"
msgid "Dual Flurry"
msgstr "쌍폭풍"

msgctxt "Feat/&FeatDualFlurryDescription"
msgid ""
"You are a master of fighting with paired weapons. On any turn where you hit "
"twice with melee attacks while wielding a weapon in each hand, you may make "
"an additional off-hand attack when attacking with your bonus action."
msgstr ""
"당신은 쌍을 이룬 무기로 싸우는 데 능숙합니다. 각 손에 무기를 들고 근접 공격으로 두 번 적중시킨 턴에 추가 행동으로 보조 무기 공격을 "
"할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FeatDualFlurryTitle"
msgid "Dual Flurry"
msgstr "쌍폭풍"

msgctxt "Feat/&FeatDualWeaponDefenseDescription"
msgid ""
"You gain a +1 bonus to armor class while you are wielding a separate melee "
"weapon in each hand."
msgstr "각 손에 각각 근접 무기를 들고 있는 동안 방어도에 +1 보너스를 받습니다."

msgctxt "Feat/&FeatDualWeaponDefenseTitle"
msgid "Dual Weapon Defens"
msgstr "쌍수 방어술"
